<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>TopSape Reader</title>
<link>https://topsape.ru/</link>
<description>Новые посты блогов о заработке в интернете и SEO.</description>
<language>ru</language>
<lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2019 15:48:14 +0300</lastBuildDate>

	<item>
	<title>Mojwp → Выгрузка с AHREFS по 10 руб</title>
<link>https://topsape.ru/r/ctd?https://mojwp.ru/ahrefs-10r.html</link>
<description><![CDATA[ 
	Выгрузку делает бот в телеге. Вот он &#187; Случайно натолкнулся на него в сети, когда искал кто бы оперативно выгрузил данные. Мой обычный "выгрузчик" на отдыхе. Сразу оценил. Очень удобно: не нужно ждать, пока исполнитель сделает и скинет вам. Сразу же получили доступ и выгрузили себе что нужно. П]]></description>
<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 15:48:14 +0300</pubDate>
<guid>https://mojwp.ru/ahrefs-10r.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Alexeytrudov → Важные новости по bez-bubna.com (и да здравствует новый сервис!)</title>
<link>https://topsape.ru/r/ctb?https://alexeytrudov.com/web-marketing/service/vazhnye-novosti-po-bez-bubna.html</link>
<description><![CDATA[ 
	<article class="post-10244 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-service tag-bez-bubna-com tag-seohorsesense-com" id="post-10244"><div class="clearfix post-content media">
 
  
		
         

       
        
        <div class="entry-summary">
            <p>Собственно новость:</p>
<div class="alert alert-info"><p>С 1 августа 2019 в </p><a href="https://bez-bubna.com/" rel="nofollow" target="_blank">bez-bubna.com</a><p> будет нельзя пополнить баланс (купить проверки и лимиты). Остальной функционал продолжит работу в штатном режиме.</p></div>

<h2>В чем причина?</h2>
<p>Все просто. Мне нужно сосредоточиться на других проектах, в том числе — на новом сервисе SEO-аналитики, где планирую использовать накопившийся за три года работы над bez-bubna опыт.</p>
<p>Недавно ездил в отпуск и там как следует обдумал альтернативы:</p>
<ul><li>Продать сервис (были неплохие предложения). Серьезно не рассматривал, так как не хочу никому передавать данные пользователей, которые открывали доступ к своей Метрике, потому что доверяют мне.</li>
<li>Продолжать развивать bez-bubna, реформировать его. Тоже не подходит. Отличия между тем, что я задумал и текущим сервисом не то что бы глобальные, но здесь все равно гораздо проще начать с чистого листа.</li>
<li>Ничего не делать. Вполне себе вариант, тем более что работы у меня хватает. Но нет — мое хобби это делать сервисы, никуда от этого не деваться.</li>
</ul><p>В итоге решил просто отключить платежи (это снизит затраты времени на поддержку + даст дополнительную мотивацию быстрее выкатить новый проект).</p>
<h2>Что делать, тем, кто привык пользоваться bez-bubna.com?</h2>
<p>Пополните баланс не позже 31 июля (с запасом) и пользуйтесь как раньше. Сам сайт никуда не денется.</p>
<p><em>или</em></p>
<p>Дождитесь запуска нового проекта — там точно будет часть функционала из bez-bubna (но не весь).</p>
<h2>Что за новый сервис?</h2>
<p>Пока не хочу говорить ничего определенного, кроме того, что он будет основан на тех же принципах, что и старый: <strong>упор на данные, уникальность инструментов, простота концепции</strong>.</p>
<p>Располагаться будет тут: <a href="https://seohorsesense.com/" rel="nofollow" target="_blank">https://seohorsesense.com/</a> (на странице сейчас можно оставить e-mail — тогда вам придет уведомление о старте проекта; также оставившие e-mail получат небольшой бонус в виде скидки или бесплатного периода). Запустить планирую в октябре. Как все знают, дедлайны имеют свойство нарушаться, но к концу года сервис будет в публичном доступе с вероятностью 99%.</p>
<p>P.S. Любопытно, что bez-bubna был анонсирован почти ровно три года назад:</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="2007416459" data-slb-group="10244" data-slb-internal="0" href="https://alexeytrudov.com/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-24_22-43-55.png"><img alt="" class="alignnone wp-image-10252 size-full" height="1382" sizes="(max-width: 1661px) 100vw, 1661px" src="https://alexeytrudov.com/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-24_22-43-55.png" srcset="https://alexeytrudov.com/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-24_22-43-55.png 1661w, https://alexeytrudov.com/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-24_22-43-55-300x250.png 300w, https://alexeytrudov.com/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-24_22-43-55-768x639.png 768w, https://alexeytrudov.com/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-24_22-43-55-1024x852.png 1024w" width="1661"></img></a></p>
<p>Июль — отличный месяц, что ни говори. Всем замечательной второй половины лета!</p>
	

			<div class="likely my-likely" style="margin-bottom:12px;">

<p>Поделиться</p>
<p>Твитнуть</p>
  <p>Поделиться</p>
<p>Отправить</p>
	
  
</div>

        </div> 
        
        		
         
<br></br>

    </div>


</article>]]></description>
<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 08:37:47 +0300</pubDate>
<guid>https://alexeytrudov.com/web-marketing/service/vazhnye-novosti-po-bez-bubna.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>[Реклама] Intelinvest → IntelInvest: удобный учет инвестиций в фондовый рынок, поддерживаются все брокеры</title>
<link>https://topsape.ru/r/cta?https://intelinvest.ru/?registration=false&amp;ref=36156</link>
<description><![CDATA[ 
	 Добавляйте купленные акции и облигации Следите за портфелем Анализируйте доходностьНачать пользоваться
                            бесплатно
                                Интеллектуальная замена Excel и отчетам брокера
                             
                                Просто добавляйте сделки с акциями и облигациями - ваш доход рассчитается автоматически. Следите за вашим портфелем, изучайте
                                подробную аналитику
                                и получайте важные оповещения с любого устройства.
                             Для любого инвестора 
                        Только купили свою первую акцию или совершаете десятки сделок в день -
                        Intelinvest поможет вам контролировать инвестиции
                     Начинающий 
                                Удобный интерфейс и никаких сложных формул - сервис рассчитает всё необходимое
                             Владелец ИИС 
                                Ведите учет дивидендов и купонных выплат, сравнивайте доходность вашего портфеля
                             Профессионал 
                                Настраивайте таблицы под себя, экспортируйте данные в Excel и делитесь портфелем с другими
                            
                                Начните всего за пару минут
                             
                                В один шаг импортируйте все свои сделки из брокерского терминала или Excel. Добавляйте новые сделки в несколько кликов. Все
                                остальное будет
                                рассчитано автоматически.
                             Узнать больше  
                                Полный контроль над портфелем
                             
                                Наблюдайте за доходностью ваших бумаг и их долей в портфеле. Изучайте графики, оценивайте прибыль и комиссии. Теперь каждая
                                копейка под вашим
                                контролем.
                            
                                Настраивайте под себя
                             
                                Хотите видеть курсовую доходность или дивидендную? Диаграмму или таблицу? Гибкий и простой интерфейс позволит просматривать те
                                данные, которые
                                нужны именно вам
                              
                                Делитесь успехами
                             
                                Сделайте портфель публичным и выберите только то, что хотите показать окружающим. Вставьте баннер с показателями портфеля в ваш
                                блог
                            
                                Учет дивидендов и купонов
                             
                                Получайте оповещения о выплатах и добавляйте их в сделки. Оценивайте дивидендную доходность акций и не пропускайте купонные
                                выплаты
                             Почему нам доверяют 
                                Более пяти лет работы
                             
                                Более 10 млрд рублей активов находится в портфелях наших пользователей
                             
                                Команда профессионалов
                             
                                Каждый разработчик сервиса имеет брокерский счет и опыт на бирже
                             
                                Полная анонимность
                             
                                Мы не требуем никаких документов и не храним ваши персональные данные
                             
                                Оперативная поддержка
                             
                                Задайте вопрос на
                                web@intelinvest.ru и мы гарантированно ответим вам в течение 24 часов
                            
                        Присоединяйтесь к более чем
                        15 000 инвесторов!
                     Начать пользоваться
                        бесплатно]]></description>
<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 21:56:43 +0300</pubDate>
<guid>https://intelinvest.ru</guid>
</item>
	<item>
	<title>Точка G → Будущее компьютерной графики и веб-дизайна. Конференция CG EVENT. // Сергей Цыпцын. СПЕЦЫ #4</title>
<link>https://topsape.ru/r/ct9?https://www.youtube.com/watch?v=7JUdOqtUork</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7JUdOqtUork" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 17:54:59 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=7JUdOqtUork</guid>
</item>
	<item>
	<title>Webnavoz → Марафон «Подосиновик». Первая смена</title>
<link>https://topsape.ru/r/ct8?http://webnavoz.ru/private/marafon-podosinovik-pervaya-smena.html</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post__entry">&#xD;
					<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5938898645.jpg" rel="lightbox[1577]"><img alt="5938898645.jpg" class="aligncenter wp-image-1578" data-wn-insta-author="beautyfood.com.au" data-wn-insta-link="https://www.instagram.com/p/B0CDw6SAD0Q/" height="540" sizes="(max-width: 540px) 100vw, 540px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5938898645-740x740.jpg" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5938898645-740x740.jpg 740w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5938898645-768x768.jpg 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5938898645-75x75.jpg 75w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5938898645.jpg 1080w" width="540"></img></a></p>
<p>Долго рожал и собирался, но все-таки решил попробовать замутить некое подобие марафона, или курса по продвинутым статейникам. С максимальным упором на свистоперделки, юзабилити, подачу инфы, каталогизацию и проработку структуры. Без нудятины, сбора семантики кейколлектором, без обязательного выстрачивания кластеров и размножения никому не нужного рерайта.</p>
<p>Как оно работает, писал в <a class="popUp-mikolator" data-postid="1555" data-tooltip-content="#mikolator_webnavoz-wrap" href="http://webnavoz.ru/seo/griby-poshli-traffik-strip-po-proektu.html">прошлом посте</a>. Стоимость статьи у проекта в районе 150 рублей за штуку. За счет оформления многие запросы (а в перспективе все) начинают ранжироваться выше википедии.</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-14.53.33.png" rel="lightbox[1577]"><img alt="Снимок экрана 2019-07-24 в 14.53.33" class="aligncenter size-full wp-image-1580" height="365" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-14.53.33.png" width="657"></img></a></p>
<p>Монетизация чисто за счет РСЯ подравнялась и стала 40 рублей на 1000 уже при 2-х блоках (в планах дотянуть до стандартных 100-120). Поэтому я до сих пор уверен, что сайт про рыбки на контекстной рекламе может приносить ровно столько-же, сколько сайт про стройку, ландшафтный дизайн и интерьеры.</p>
<p>Траф стабильно загребать начинает через 5-6 месяцев. Хотя хейтерам хоть ссы в глаза, им всегда мало и все не так…</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-14.57.22.png" rel="lightbox[1577]"><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-1581" height="369" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-14.57.22.png" width="522"></img></a></p>
<h2>Что будем делать?</h2>
<p>Собираю максимум 10 человек, с которым можно плотно работать. Запускаться с нуля буду также со всеми. Есть у меня несколько приличных ниш, в которых и контент можно проработать блочно (а не простыни строчить), и без сезонки обойтись, и охват там гораздо приличнее, чем в грибах.</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-15.00.08.png" rel="lightbox[1577]"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1582" height="155" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-15.00.08-740x155.png" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-15.00.08-740x155.png 740w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-15.00.08-768x161.png 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-15.00.08.png 1543w" width="740"></img></a></p>
<p>Будем делать сайт с нуля на выбранную тему. Вдумчиво, с полной проработкой, всеми ништяками и добавочной ценность. И потом наполнять его контентом. Параллельно добивая всей внешкой (ссылки/крауд/соц. сети и пр.) по отработанной схеме с конкретными исполнителями.</p>
<h2>Что нужно?</h2>
<p>В процессе я не затрагиваю технические моменты, установку вордпресса, выбор биржи копирайтинга, настройку хостинга, установку выбранной темы дизайна. Это все уже по умолчанию надо уметь (да, у нас уровень продвинутее планируется, чем обычно).</p>
<p>Также многие особенности реализуются за счет решений <a href="http://webnavoz.ru/navoznica" target="_blank">навозницы</a>. Поэтому просто замечательно, если вы уже имеете доступ к этим плагинам.</p>
<p>Все разборы/инструкции и предложения будут озвучиваться в ходе проработки каждого проекта в формате вебинаров (1-2 раза в неделю).</p>
<p>Секретов никаких нет, поэтому даже чужая и неинтересная тема в процессе разбора вас может натолкнуть на интересные мысли. Поэтому пройдемся по всем и открыто.</p>
<p>Если есть готовые БС своих копирайтеров — это отлично. Есть навыки работы с PHP/WP/CSS — еще лучше. Если что, для всех технических моментов у нас есть отличный программист, который в штатном режиме будет дежурить для всех курсантов с минимальной стоимостью нормочаса.</p>
<p><strong>Сделаем конфетку не хуже:</strong></p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.56.35.png" rel="lightbox[1577]"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1572" height="740" sizes="(max-width: 647px) 100vw, 647px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.56.35-647x740.png" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.56.35-647x740.png 647w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.56.35-768x878.png 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.56.35.png 927w" width="647"></img></a></p>
<h2>Нужны вложения?</h2>
<p>Только на контент и программинг. Без наполнения мы просто не сможем сделать сайт. А без программинга и допиливания структуры получится обычный пузатовский говносайт. На мой взгляд всю каталогизацию можно сделать максимум за 10 т. р. на любой теме (хоть на руте, хоть на морковинской, хоть на нашей навозной).</p>
<p>Также будут индивидуальные инструкции по оформлению контента на сайте. Если есть КМ, который это тянет — нужно закладывать расходы на него.</p>
<h2>А если не окупится?</h2>
<p>Отличительная особенность подобных проектов, что он уже после запуска стоит дороже, чем обычные статейники. За счет технической проработки, структурной — сильно выделяется на общем фоне других сайтов. Поэтому продать его на телдери в 2 раза дороже можно будет уже через год.</p>
<h2>В каком формате марафон?</h2>
<p>Вебинары с ответами на вопросы, разборами, заданиями, рекомендациями. Никого за уши не тянем, но общего темпа придерживаемся. Для меня это пара месяцев на запуск и полную проработку (совместно с заказом статей), а дальше переход к рутинному наполнению.</p>
<p>Начинаем с ниш, разбираем, прорабатываем. Дальше переходим к сайтам. Потом прорабатываем индивидуально в групповом режиме каждому контент. Решаем вопросы с добавочной ценностью. Параллельно проходимся по всем возникающим вопросам. Потому наполнение и продвижение.</p>
<h2><span style="color: #003366;">Стоимость марафона 14490-18990 рублей</span></h2>
<p>Максимум 10 мест. Иначе просто физически не потяну прорабатывать больше и каждого. Начинаем в середине августа (возможно раньше). Старт будет в любом случае (не зависит от количества продаж).</p>
<ol><li><span style="color: #999999;">Anastasiia — 14 490</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 14 490</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 15 490</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 15 490</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 16 990</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 16 990</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 17 990</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 17 990</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 18 990</span></li>
<li><span style="color: #999999;">Пока никого — 18 990</span></li>
<li>Бонусное место одному из читателей, если будут раскуплены все (рандомное)</li>
</ol><p><strong>С вопросами и для покупки обращаться в скайп redapp_net или телеграмм Mosquitoll</strong></p>
<p>Есть вопросы по марафону — пишите в комментариях, буду обновлять и дополнять инфу в данной записи ответами.</p>
<h2>Приятный бонус!</h2>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-12.26.29.png" rel="lightbox[1577]"><img class="aligncenter wp-image-1583" height="434" sizes="(max-width: 426px) 100vw, 426px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-12.26.29-726x740.png" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-12.26.29-726x740.png 726w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-12.26.29-768x783.png 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-12.26.29-75x75.png 75w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-24-в-12.26.29.png 790w" width="426"></img></a></p>
<p>В навозницу сегодня новый плагин добавили. Это продвинутая кнопка вверх (с настройками и пресетами), со счетчиком перемотки и перелинковкой на соседние статьи. Уже работает на блоге для примера. Скачать бесплатно можно тут — <a href="http://sreda.webnavoz.ru/keys/knopka-naverh-predydushhayasleduyushhaya-statya/" target="_blank">http://sreda.webnavoz.ru/keys/knopka-naverh-predydushhayasleduyushhaya-statya/</a></p>
<a href="http://webnavoz.ru/private/astrologi-obyavlyayut-nedelyu-dorabotok.html" id="webnavoz_button_prev_trig">Предыдущая</a><a href="http://webnavoz.ru/private/astrologi-obyavlyayut-nedelyu-dorabotok.html" id="webnavoz_button_prev_a"><p><span id="webnavoz_button_prev_cat">Личное</span><span id="webnavoz_button_prev_title">Астрологи объявляют неделю доработок!</span></p></a></div>]]></description>
<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 13:34:57 +0300</pubDate>
<guid>http://webnavoz.ru/private/marafon-podosinovik-pervaya-smena.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>9seo → Норвежские туманные фьорды? (нет)</title>
<link>https://topsape.ru/r/ct7?https://9seo.ru/norvezhskie-tumannye-fordy-net/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry"> <p><del>Лето, солнце, хорошая погода.</del></p> <p><a href="https://9seo.ru/wp-content/uploads/2019/07/p1060308.jpg"><img alt="дым" class="aligncenter size-medium wp-image-13009" height="427" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" src="https://9seo.ru/wp-content/uploads/2019/07/p1060308-640x427.jpg" srcset="https://9seo.ru/wp-content/uploads/2019/07/p1060308-640x427.jpg 640w, https://9seo.ru/wp-content/uploads/2019/07/p1060308-1024x683.jpg 1024w, https://9seo.ru/wp-content/uploads/2019/07/p1060308.jpg 1200w" width="640"></img></a></p>  <p>Вот такая жесть на улице твориться уже более недели. Эти фото я делал в разные дни, первую — 14.07.</p> <p>Нет это <strong>не туман</strong>. Нет это не вечер и не облачная погода. На улице день и где-то там светит солнце…</p> <blockquote><p>Кто первый найдет солнце на фотках — получит год хостинга <a href="http://hostenko.com/ref=3650" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Hostenko</a> для 10-ти сайтов (Пакет Triple) от участника нашего марафона — Романа. Он занял первое место, но <span class="tips" id="tip-1-10f42d55d4adcffe8207628da246b455">хостинг</span> решил подарить тому, кому он больше нужен.</p> <p>Пишите в комментариях, на каких фото вы разглядели солнце. Кто первый и самый точный, «того и тапки» <img alt="smile" class="kws-smiley" src="https://9seo.ru/wp-content/plugins/kama-wp-smile-packs/mypack/smile.gif"></img></p></blockquote> <p>Вообще, из-за такого «черного неба», лето в Красноярске выходит очень неудачным. То было пасмурно и дождливо, то дымно.</p> <p>Но я не печалюсь, сижу работаю. Хотя мысль о том, что зря взял тут ипотеку уже посещает. Надеюсь вскоре дым рассеется, и станет легче дышать, и даже позагорать можно будет где-нибудь. Ну или я закрою ипотеку и перееду.</p>  <ul><li>Бабло раздал всем — кроме 4 человек, <a href="https://9seo.ru/itogi-6-marafona/">выигравших</a> по 200-300 руб. Они так и не откликнулись.</li> <li>Споснорам всем отписал. Они сообщили, что начислили бонусы. Единственный, кто не отвечает — это владелец workhard.online. Поэтому если вы выиграли что-то, то напишите сами туда, может ответят. Вообще сейчас лето, и переписка идет очень медленно. <p>Ну и если кого-то обделили или что-то не начислили, пишите мне. Будем разбираться.</p></li> <li>Будет ли следующий марафон? Пока не знаю. Подумаю. Надо все продумать, что-то переделать, провести опрос и решить.</li> </ul><p><strong>А у вас как лето идет? </strong></p> <span class="tve-leads-two-step-trigger tl-2step-trigger-0"></span><span class="tve-leads-two-step-trigger tl-2step-trigger-0"></span> <div class="thumbs-rating-container" data-content-id="13002" id="thumbs-rating-13002"><p>Был ли пост полезен? </p><span class="thumbs-rating-up" onclick="thumbs_rating_vote(13002, 1);"><i class="fa fa-thumbs-up"></i> Да <span class="ratingup"> 0</span></span> <span class="thumbs-rating-down" onclick="thumbs_rating_vote(13002, 2);"><i class="fa fa-thumbs-down"></i> Нет <span class="ratingup"> 0</span></span><span class="thumbs-rating-already-voted" data-text="Вы уже голосовали"></span></div> </div>]]></description>
<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 10:37:32 +0300</pubDate>
<guid>https://9seo.ru/norvezhskie-tumannye-fordy-net/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Sosnovskij → Можно ли продвигать информационный сайт без ссылок? 10 вопросов-ответов</title>
<link>https://topsape.ru/r/ct6?https://sosnovskij.ru/otvety-na-voprosy-37/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post__entry">
          <p>Можно ли покупать ссылки и не попасть под фильтры поисковых систем? Стоит ли внедрять Турбо.Страницы для интернет-магазина? Нужно ли создавать поддомены для региональных филиалов? Да, вы угадали, сегодня 37-й выпуск "Вопрос-ответ".</p>
<p><img alt="вопрос-ответ №37" class="aligncenter wp-image-21355 size-full" height="490" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/vopros-otvet-37.jpg" srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/vopros-otvet-37.jpg 700w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/vopros-otvet-37-300x210.jpg 300w" title="вопрос-ответ №37" width="700"></img></p>
<p>По традиции 10 вопросов от читателей и 10 моих ответов на них. Выбирайте понравившийся пункт и по клику перейдете на него. Но рекомендую прочитать все <img alt=";-)" src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif"></img> .</p>

<h3><span id="1">1. Можно ли покупать ссылки и не попасть под фильтры?</span></h3>
<blockquote><p>Сергей, приветствую!</p>
<p>Как-то заказывали у тебя аудит блога. С тех пор прошло немного времени, но я так и не закупил ни одной ссылки, о чем именно ты мне и советовал, когда мы общались с тобой в последний раз.</p>
<p>Читал много твоих статей по сео и т.д. знаю, что пользоваться сервисами по закупке внешних ссылок и продвижению сайтов – опасно. Хотя в далеком 2014 я к таким способам прибегал - остался доволен результатом.</p>
<p>Но сейчас поисковики серьезно за это карают. Как думаешь, если сейчас снова попробовать продвинуть свой ресурс через подобные сервисы, получится ли это сделать без санкций от поисковиков или других наказаний?</p>
<p>Понимаю, что нужны внешние ссылки на сайт, но вручную искать площадки и закупаться там ссылками - сейчас нет времени на это. А что если заказывать постоянные ссылки, а не временные?</p></blockquote>
<p>С каждым годом эффект от покупных ссылок через биржи снижается, а риск попадания под санкции увеличивается. Некая польза может получиться, а может и не получиться.</p>
<ul><li>На биржах все меньше качественных проектов. То есть постепенно уменьшается число вебмастеров, которые готовы свои качественные сайты "отдать" под продажу линков (тем более арендных). А отдают те, которые с низким качеством. Безусловно, есть и хорошие площадки, но их нужно трепетно искать.</li>
<li>В долгосроке арендные линки выходят дорого. Если покупать ссылку с классного сайта, то желательно "вечную". Хороший проект обычно живет долго.</li>
<li>С постоянными ссылками уже лучше, но нужно также тщательно выбирать площадки. В идеале линк должен публиковаться в крутом тематичном контенте в стандартном разделе (не в специально созданном под продажные линки) тематического сайта, иметь <a href="https://sosnovskij.ru/estestvennye-ssylki/">естественный анкор</a>. Здесь будут и некоторые переходы и передача ссылочного веса.</li>
</ul><p>Если времени на линкбилдинг нет, то лучше им не заниматься. Быстрые покупки без должного подхода не принесут эффекта, а что еще хуже могут дать обратный эффект в виде фильтра.</p>
<h3><span id="2___liru">2. Все еще пользуешься счетчиком от li.ru?</span></h3>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-21364" height="281" src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/dinozavr.gif" width="500"></img></p>
<blockquote><p>Привет. В подвале блога у тебя стоит счетчик Ли. Ты до сих пор им пользуешься? Это же старый неразвивающийся динозавр. Чем пользуешься дополнительно?</p></blockquote>
<p>Да, статистика от liveinternet еще тот динозавр <img alt=":smile:" src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif"></img>. Но счетчик у них довольно наглядный. Его-то, скорее, по привычке и размещаю на сайтах (хотя самой статистикой уже не пользуюсь).</p>
<p>У меня было постоянное кочевание из сервисов статистики. Самая первая была awstat (по-моему, так назывался) — стандартная утилита в панели управления хостингом. Потом liveinternet (раньше счетчик был must have на рунетовских сайтах).</p>
<p>Когда не хватало функционала liveinternet, пользовался Google Analytics. Естественно, Аналитикс намного мощнее, но запутаннее (как facebook).</p>
<p>Далее появилась Яндекс.Метрика. На первых этапах создания функционал у нее был скудным, поэтому только присматривался. Сейчас же пользуюсь в 90% случаях именно ею.</p>
<h3><span id="3">3. В выдаче показывается только последний поддомен</span></h3>
<blockquote><p>Здравствуйте. Сайт по ремонту квартир. Есть офисы в нескольких городах. Как только добавляем поддомен для нового города, по запросам перестают показываться прошлые поддомены и основной домен — показывается только последний поддомен. Даже в тех регионах, где его быть не должно. Очень странно. Что делать в данной ситуации?</p></blockquote>
<p>Когда имеются реальные оффлайн-представительства (филиалы), то присвоение регионов лучше делать через Яндекс.Справочник, а не через поддомены.</p>
<p>В Вашем случае, скорее всего, происходит склейка поддоменов и основного домена из-за идентичного контента. Я бы посоветовал зарегистрировать каждый филиал в Яндекс.Справочнике (объединить в сеть) и через него присвоить регионы. С поддоменов поставить 301-редирект на основной домен.</p>
<h3><span id="4">4. Высокий процент неотвеченных чатов в Яндекс.Вебмастере. Что делать?</span></h3>
<p><img alt="консультант" class="aligncenter wp-image-21366 size-full" height="371" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/konsultant.jpg" srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/konsultant.jpg 800w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/konsultant-300x139.jpg 300w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/konsultant-768x356.jpg 768w" title="консультант" width="800"></img></p>
<blockquote><p>Привет! Сереж, подскажи, пожалуйста. Прикрутили онлайн-консультанта, чтобы тот показывался в выдаче Яндекса. Иногда через него задают вопросы, стараемся отвечать оперативно и, естественно, на все. Тут зашел в Яндекс.Вебмастер, а там отображается статистика, что якобы 50% чатов осталось без ответов. Почему так происходит и что делать? В блоге Яндекса написано, что качество и скорость ответа влияет на общую формулу ранжирования.</p></blockquote>
<p>Да есть такая проблема. Помимо Вашего сайта и Яндекса есть 3 сторона — платформа онлайн-консультанта. Возможно, ошибки при передачи данных с платформы в Яндекс.</p>
<p>Вы могли не настроить рабочее время для чата и вопросы задавались тогда, когда не было Ваших консультантов (они отвечали потом).</p>
<p>Бывают, что менеджеры не отвечают на спам или на непонятные сообщения типа "?", ":)". Вопрос был, а ответа не было — рост числа неотвеченных чатов. Некоторые ставят автоответчик (на платформах, которые позволяют его поставить). Это может решить задачу.</p>
<p>Если всего этого не было, а в Вашем онлайн-консультанте все вопросы отвечены, то напишите в службу поддержки Яндекс.Вебмастера с предоставлением скриншотов (вероятно, проблема технического характера).</p>
<h3><span id="5">5. Как закрыть партнерские ссылки от индексации поисковиками?</span></h3>
<blockquote><p>Здравствуйте! Тематика блога такая, что на каждой странице приходиться ставить партнерские ссылки на сторонние ресурсы. Как их лучше закрыть от поисковых систем? Достаточно rel="nofollow" или лучше использовать javascript? Как поисковые системы реагируют на js?</p></blockquote>
<p>Если партнерские линки в каждом посте, то есть смысл полностью <a href="https://sosnovskij.ru/kak-pravilno-zakryvat-dubli-stranic/">закрыть их от индексации</a> (чтобы не вызывать подозрений у поисковых систем). Rel="nofollow" здесь будет недостаточно.</p>
<p>Javascript поможет, но нужно тестировать. Поисковики делают большие шаги в сторону рендеринга и индексации JS (в особенности Google). То, что раньше не индексировалось, сейчас может попадать в индекс. После индексации/переиндексации страницы необходимо смотреть в ее сохраненную версию и анализировать код.</p>
<p>Из-за того, что Google начал активно рендерить JavaScript на Западе стали практиковать новый метод скрытия ссылок — Post/Redirect/Get (в интернете есть подробности, кому интересно).</p>
<h3><span id="6___AMP">6. Стоит ли внедрять Турбо.Страницы и AMP для интернет-магазина?</span></h3>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-21368" height="493" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/turbo.jpg" srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/turbo.jpg 800w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/turbo-300x185.jpg 300w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/07/turbo-768x473.jpg 768w" width="800"></img></p>
<blockquote><p>Приветствую, Сергей! У меня региональный интернет-магазин запчастей для авто. Серьезная номенклатура, много посадочных страниц. Яндекс постоянно предлагает реализовать на сайте Турбо.Страницы. Какое Ваше мнение на данный счет? Нужно ли внедрять Турбо для коммерческих сайтов? А что по поводу AMP?</p></blockquote>
<p>Я бы не рекомендовал (по крайней мере, на данный момент) внедрять <a href="https://sosnovskij.ru/turbo-stranicy-ot-yandex-stoit-li/">Турбо.Страницы</a> и/или <a href="https://sosnovskij.ru/stoit-li-sozdavat-amp-stranicy/">AMP</a> для интернет-магазина. Далеко не факт, что скорость загрузки и шаблонный вывод информации сможет существенно поднять конверсию и позиции в выдаче.</p>
<p>Силы лучше направить на естественное улучшение быстродействия сайта: качественный хостинг, отсутствие тяжелых скриптов, быстрые DNS, настройка сервера и т.п. Максимум, что можно — попробовать Турбо и AMP на разделах "Новости", "Статьи", "Блог", "Обзоры", то есть чисто для информационного контента.</p>
<h3><span id="7">7. Можно ли продвигать информационный сайт без ссылок?</span></h3>
<blockquote><p>Добрый день! Являемся вашими читателями. У нас информационный компьютерный сайт. Ссылками не продвигаемся. Вы могли бы рассказать, как его продвигать самостоятельно без ссылок? И есть вообще такой метод?</p></blockquote>
<p>Акцент в продвижении информационного сайта необходимо делать на информации <img alt=":smile:" src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif"></img>. Если создавать, действительно, качественный контент (не по 20 рублей за 1000 знаков), то он сам по себе будет высоко ранжироваться. Также на него будут и ссылаться - источник ссылочной массы.</p>
<p>Помимо основного контента полезно создавать проекту добавочную стоимость. Например, "Справочники", "Вопрос-ответ", "Консультации", "Тесты", "Калькуляторы" и так далее.</p>
<p>Сейчас важно понять, что с увеличением количества факторов ранжирования, значение каждого в отдельности снижается. Тем более если говорить об информационниках и ссылках. Да, входящая ссылочная масса будет полезна (<a href="https://sosnovskij.ru/otvety-na-voprosy-23/#23-vopros-8">здесь написано</a>, какие линки приобретать лучше всего), но ее значение в общей формуле ранжирования небольшое (в Google больше, в Яндексе меньше).</p>
<p>Отвечая на Ваш вопрос, да, без ссылок можно и нужно продвигать информационный проект (<a href="https://sosnovskij.ru/podnyat-poseshhaemost-s-pomoshhyu-kontenta/">Можно ли поднять посещаемость только с помощью контента</a>?). Но чтобы "закрыть" и ссылочные факторы, необходимы ссылки. Их можно приобретать параллельно созданию контента постепенно, постоянно и в небольших количествах.</p>
<h3><span id="8">8. Как поднять трафик с регионов в Яндексе?</span></h3>
<blockquote><p>Здравствуйте. Филиал в Москве, регион в Яндексе присвоен аналогичный. Заказы с регионов есть, но не частые. Хотим увеличить их число. Как это лучше сделать? Нужно поднять региональный трафик хотя бы с Яндекса.</p></blockquote>
<p>Необходимо увеличить количество присвоенных регионов в Яндексе. Обычно они присваиваются через регистрацию филиалов в Яндекс.Справочнике (оттуда автоматом попадают в Яндекс.Вебмастер). Несколько способов:</p>
<ol><li>Белый. Вы создаете реально работающие филиалы в регионах, а потом их добавляете в Справочник. Так делают крупные и средние сети.</li>
<li>Серый. Вы создаете видимость филиала: собственный пункт самовывоза (для интернет-магазинов) или сбор лидов (для сайта услуг). 1 сотрудник, небольшой офис, стол, компьютер (от 30.000 рублей в месяц на регион).</li>
<li>Черный. Псевдо-филиалы без реального оффлайн-представительства.</li>
</ol><p>После <a href="https://sosnovskij.ru/prodvizhenie-sajta-v-raznyh-regionah/">присвоения дополнительного региона</a>, трафик с него начинает расти не сразу. Успех будет зависеть от общего состояния проекта, конкуренции в регионе, времени.</p>
<h3><span id="9">9. Приоритет в дополнительных каналах трафика: социальные сети, чаты, навыки</span></h3>
<blockquote><p>Сергей, я рассматриваю дополнительные каналы и способы для продвижения с целью увеличения трафика для улучшения поведенческих факторов. В том числе:</p>
<p>- чаты в Яндексе;<br></br>
- навыки Яндекс.Алисы;<br></br>
- оптимизация под голосовой поиск Google;<br></br>
- раскрутка групп в социальных сетях (OK и VK и др.);<br></br>
- создание канала Yotube c роликами под низкочастотные ключевые слова;<br></br>
- крауд-маркетинг;<br></br>
- Турбо.Страницы.</p>
<p>То есть те методики, которые могут давать кумулятивный эффект. Рассматриваю в последнюю очередь рекламу в мессенджерах whatsapp, viber и т.п.</p>
<p>Возможно вы сможете дать комментарии по этому списку, возможно я что-то упускаю. Также, возможно ли расставить его по приоритету?</p></blockquote>
<p>Разнообразие источников трафика - положительный сигнал и для SEO. Источники я бы расположил в следующем порядке:</p>
<ol><li>Крауд-маркетинг. Крайне желательно именно классический крауд-маркетинг, не похожий на спам.</li>
<li>Социальные сети: vk, ok, fb, twitter.</li>
<li>Youtube.</li>
<li>Чаты в Яндексе.</li>
<li>Оптимизация под голосовой поиск.</li>
</ol><p>Турбо.Страницы индивидуальная вещь. Рекомендовать или не рекомендовать, а тем более присвоить приоритет необходимо по ситуации. С Алисой плотно не работал - по ней сказать не могу.</p>
<p>В любом случае, способы, которые напрямую не связаны с SEO, необходимо оценивать по прямой полученной пользе, а не через призму влияния на поисковое продвижение. Если будет рост органического трафика с поиска, то воспринимайте это как приятный бонус <img alt=":smile:" src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif"></img>.</p>
<h3><span id="10">10. После покупки сайта его забанили в РСЯ за недобросовестные клики.</span></h3>
<blockquote><p>Добрый день, Сергей. Я наткнулся на ваш сайт в поисках ответа на свою проблему <a href="https://sosnovskij.ru/filtry-ps-i-perenos-sajta/">https://sosnovskij.ru/filtry-ps-i-perenos-sajta/</a> .</p>
<p>У меня произошло следующее. Забанили единственный сайт в РСЯ за недобросовестные клики. Я ничего не делал. Я купил этот сайт и через 10 дней они меня забанили. Хотя предыдущий владелец работал с РСЯ и были доходы.</p>
<p>Посещаемость средняя 4800 в сутки, отказы 5-6%, глубина 4, более 87% - поисковый трафик, но это то, что говорит Яндекс метрика.</p>
<p>Писал в службу поддержки, ответ был из разряда - нам до одного места, кто в этом виноват. Спросил их как выявить это и как бороться. Они сказали, что уже выявили и приняли меры, теперь им по барабану.</p>
<p>Сейчас я хочу понять, действительно ли идет накрутка и недобросовестный трафик. Можно ли с этим как-то бороться? Может такой трафик быть реализован ботами? Как понять, что это людские заходы, а не боты? Могут боты кликать рекламу?</p>
<p>После блокировки РСЯ, я поставил финансовые офферы адмитад и Лидс.су. За 12 дней 3000 кликов и ни одной конверсии.</p>
<p>Подключился к партнерке bestchange. Они меня тоже забанили на следующий же день. Вердикт — накрутка ПФ. 134 клика, из них оплачено 33 было. Заработок чуть больше доллара за примерно сутки. Смешно.</p>
<p>Поэтому я и начал думать, что мой трафик «пустышка» и хочу понять так ли это, но не знаю как. А если пустышка, то и домен уж тогда менять и начинать с чистого листа, так сказать.</p>
<p>Что делать? Есть мысль сменить домен без редиректов на старый сайт? Что думаете? Поможет?</p></blockquote>
<p>Сначала стоит написать продавцу и узнать, в чем может быть дело. Попросить его прислать видео-запись статистики с РСЯ по анализируемому сайту за несколько месяцев до покупки. Если будет молчать, то, скорее всего, продали "пустышку".</p>
<p>Да, это могут быть боты, переходящие по внешним скриптам и ссылкам. Необходимо определить их источник. Нужно анализировать поисковые системы, запросы, поведение посетителей, средние поведенческие факторы по тематике:</p>
<ol><li>динамика посещаемости за несколько лет (либо самый большой период).</li>
<li>Логи сервера и IP-входящего трафика. Возможно, каждый день заходят одни и те же IP-адреса.</li>
<li>Трафик только с Яндекса или также с Google (какие пропорции)?</li>
<li>Есть ли разница в поведении посетителей или большая часть ведет себя похоже?</li>
<li>Разные ли точки входа и поисковые запросы?</li>
<li>Анализ вебвизора (что делают посетители)?</li>
<li>Изменяется ли посещаемость к выходным или остается на одном уровне.</li>
</ol><p>Если весь трафик "пустой", то переход на другой домен без 301-редиректа не улучшит ситуацию. Если есть настоящий органический трафик, то со старого доменного имени на новый он не перейдет (даже в случае удаления первого).</p>
<p>Оптимальное решение - найти пустой трафик, ограничить его и посмотреть, что осталось. По этим данным и принимать дальнейшие решения.</p>
<div class="post__important"><p>На сегодня все. Жду ваши вопросы в комментариях, </p><a href="https://sosnovskij.ru/contact/">на почту</a><p> или </p><a href="https://sosnovskij.ru/zadat-vopros/">на сайте</a><p>.</p></div>

                  </div>]]></description>
<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 16:56:18 +0300</pubDate>
<guid>https://sosnovskij.ru/otvety-na-voprosy-37/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Wildo → Кейс. Пуши + US свипстейки</title>
<link>https://topsape.ru/r/ct5?https://wildo.ru/affilate/cpa-partnerki/kejs-pushi-us-svipstejki</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="article__content"><p>У пушей двоякая репутация. С одной стороны это источники с копеечным трафом в tier-2/3 странах, и зачастую именно это привлекает арбитражников. Можно вывозить паблик офферы с низким EPC: низкая выплата и высокий CR (утилиты), высокая выплата и низкий CR (гемблинг).</p><p><a class="highslide img_1" href="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/usa-flag.jpg" onclick="return hs.expand(this)"><img alt="usa-flag Кейс. Пуши + US свипстейки" class="aligncenter size-full wp-image-21927 lazy" data-src="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/usa-flag.jpg" data-srcset="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/usa-flag.jpg 650w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/usa-flag-300x151.jpg 300w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/usa-flag-500x252.jpg 500w" height="328" sizes="(max-width: 650px) 100vw, 650px" title="" width="650"></img></a></p><p>Но что на счет <strong>tier-1</strong> стран вроде US, CA, UK и подобных? Часто народ с пушами туда даже не лезет из-за предубеждений про дороговизну, а если дешево и продадут, то это будет обязательно шлак.</p><p>Возможно так и будет когда рынок пушей полностью сформируется, но на данный момент он все еще на этапе активного роста и появления множества свежих конвертящих баз, потому рыночной экономики нет до сих пор. Потому и в tier-1 качественно залезть реально, несмотря на то что этот траф действительно стоит в пару раз дороже среднего (а в других сопоставимых по качеству источниках он еще в разы дороже).</p><p>Ниже короткий эксперимент, подтверждающий эту идею.</p><h2>Walmart – 1000$ gift card</h2><p>Оффер – традиционный свипстейк, розыгрыш карты американской сети Walmart на 1000$. Выплата по офферу – <strong>2,4$</strong> за лид, взяли его в партнерке <a href="https://finaff.com" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Finaff</a>, которая до недавнего времени была приватной. Впрочем, особой эксклюзивности в оффере нет, подобных много и в других ПП с разными условиями.</p><p>Ленд выглядел так:</p><p><a class="highslide img_2" href="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_1.jpg" onclick="return hs.expand(this)"><img alt="land_case3_1 Кейс. Пуши + US свипстейки" class="aligncenter size-full wp-image-21873 lazy" data-src="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_1.jpg" data-srcset="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_1.jpg 1277w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_1-300x148.jpg 300w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_1-768x378.jpg 768w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_1-500x246.jpg 500w" height="628" sizes="(max-width: 1277px) 100vw, 1277px" title="" width="1277"></img></a></p><p><a class="highslide img_3" href="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_2.jpg" onclick="return hs.expand(this)"><img alt="land_case3_2 Кейс. Пуши + US свипстейки" class="aligncenter size-full wp-image-21874 lazy" data-src="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_2.jpg" data-srcset="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_2.jpg 1280w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_2-300x148.jpg 300w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_2-768x380.jpg 768w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/07/land_case3_2-500x247.jpg 500w" height="633" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" title="" width="1280"></img></a></p><p>Был еще преленд, но его я к сожалению показать не могу. Используется до сих пор. ]]></description>
<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 16:36:23 +0300</pubDate>
<guid>https://wildo.ru/affilate/cpa-partnerki/kejs-pushi-us-svipstejki</guid>
</item>
	<item>
	<title>Mojwp → Мой новый бесплатный сервис - Генератор рекламных блоков</title>
<link>https://topsape.ru/r/ct4?https://mojwp.ru/omg-teaser.html</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post" itemprop="articleBody"><p>Собственно, встречайте <a external_link="true" external_link_css="true" href="https://ru.omgtools.net/teasers/" in_page_link_css="true" original_link="https://ru.omgtools.net/teasers/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://ru.omgtools.net/teasers/</a>.</p><h2>Что за сервис</h2><p>Теперь не нужно привлекать верстальщиков, чтобы сделали вам рекламный блок.</p><ol><li>выбираете понравившейся тизер;</li><li>вставляете в поля нужные вам данные (ссылка, картинка, заголовок);</li><li>получаете готовый код.</li></ol><div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_5406" style="max-width: 300px;"><a data-rel="lightbox-image-0" data-rl_caption="" data-rl_title="" external_link="false" external_link_css="false" href="https://mojwp.ru/wp-content/uploads/2019/07/screenshot_1.png" in_page_link_css="true" title=""><img alt="Мой новый бесплатный сервис - Генератор рекламных блоков" class="size-medium wp-image-5406" height="229" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="https://mojwp.ru/wp-content/uploads/2019/07/screenshot_1-300x229.png" srcset="https://mojwp.ru/wp-content/uploads/2019/07/screenshot_1-300x229.png 300w, https://mojwp.ru/wp-content/uploads/2019/07/screenshot_1-768x587.png 768w, https://mojwp.ru/wp-content/uploads/2019/07/screenshot_1-1024x783.png 1024w, https://mojwp.ru/wp-content/uploads/2019/07/screenshot_1-62x48.png 62w, https://mojwp.ru/wp-content/uploads/2019/07/screenshot_1.png 1134w" width="300"></img></a><p>Увеличить</p></div><p>Готовый код как есть вставляете в нужное место на сайте.</p><blockquote class="article-blockquote-1"><p><strong>Внимание!</strong> Я выпустил <a external_link="true" external_link_css="true" href="https://wp-r.ru/?p=7121&amp;ref_prid=af7d35e7accfc6bf4321682d196c6e94" in_page_link_css="true" original_link="https://wp-r.ru/?p=7121&amp;ref_prid=af7d35e7accfc6bf4321682d196c6e94" rel="nofollow noopener" target="_blank">новую тему Romb</a> для ваших статейников и блогов. Максимально быстрая по Google PageSpeed и максимальная оптимизация под SEO.</p></blockquote><p>Если делаете это на WordPress, то лучше через какой-нибудь плагин автоматической вставки рекламы, чтобы текстовый редактор WP не "перекроил" код. Либо в режиме HTML тогда вставляйте.</p><p>Сервис предназначен для тех, кто не знаком с версткой или у кого нет времени верстать.</p><h2>Развитие</h2><p>Будем постоянно добавлять новые тизеры.</p><p>Если видели где-то красивый тизер или блок рекламы - скиньте скриншот по контактам на сайте сервиса.</p>  <p style="text-align: center; font-weight: bold; font-size: 18px; margin: -40px 0 0;">Давай, оцени статью!</p></div>]]></description>
<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 12:08:58 +0300</pubDate>
<guid>https://mojwp.ru/omg-teaser.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Romovyj → Сайт с пассивным доходом и перспективами</title>
<link>https://topsape.ru/r/csu?https://romovyj.ru/sajt-s-passivnym-doxodom-i-perspektivami/</link>
<description><![CDATA[ 
	<article class="post-397 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-sobitia" id="post-397"><div class="entry-image">&#xD;
                <img alt="" class="attachment-full size-full wp-post-image" height="956" itemprop="image" sizes="(max-width: 2138px) 100vw, 2138px" src="https://romovyj.ru/wp-content/uploads/2019/07/Adsense2.png" srcset="https://romovyj.ru/wp-content/uploads/2019/07/Adsense2.png 2138w, https://romovyj.ru/wp-content/uploads/2019/07/Adsense2-300x134.png 300w, https://romovyj.ru/wp-content/uploads/2019/07/Adsense2-768x343.png 768w, https://romovyj.ru/wp-content/uploads/2019/07/Adsense2-1024x458.png 1024w" width="2138"></img></div>&#xD;
        &#xD;
    &#xD;
	<div class="entry-content" itemprop="articleBody">&#xD;
		
<p>Сайт имеет пассивный доход, много активных пользователей, которые оставляют комментарии (больше 450 комментариев).</p>



<p>Покупателю передам план дальнейшего развития проекта, можно продолжить наполнять сайт и наращивать обороты.</p>



<p>Сайт помогу добавить в Адсенс.</p>



<p>Продаю срочно, так как нужны деньги на стройку.</p>



<p><strong>Доход</strong>:</p>



<p>Сайт монетизируется с помощью Google Adsense, доход загружен.</p>



<p>В РСЯ добавлено пару блоков, приносит дополнительно доход.</p>



<p>Много трафика с мобильных устройств.</p>



<p>Занимаюсь обучение по малостраничным сайтам, поэтому покупатель получает обучение по созданию и продвижение подобных сайтов. Покупателю по всем вопросам буду готов помочь и дам рекомендации от себя.</p>



<p>По всем вопросам пишите в Личные сообщения.</p>



<p><a aria-label="Лот на Телдери (откроется в новой вкладке)" href="https://www.telderi.ru/ru/viewsite/1526242/pid/37d309" rel="noreferrer noopener" target="_blank">Лот на Телдери</a>.</p>
	</div>&#xD;
</article>]]></description>
<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 19:49:15 +0300</pubDate>
<guid>https://romovyj.ru/sajt-s-passivnym-doxodom-i-perspektivami/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Spryt → То, что знает Навальный, но не знают его последователи</title>
<link>https://topsape.ru/r/csj?https://spryt.ru/you-dont-matter/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div align="justify" class="entry-content">&#xD;
&#xD;
				<p>В последнее время у меня в комментах часто разгораются политические споры по разным вопросам, да и на пикабу градус логики в обсуждениях сильно упал — раньше там хоть как-то дихотомия проявлялась, сейчас же все стало сильно однополярно, а все несогласные минусуются (один из забавных багов «прямой демократии», а так же наглядное пояснение, почему популизм так популярен). Я редко затрагиваю вопросы политики в блоге, и стараюсь быть открытым к разным мнениям — если они аргументированны, но сегодня хочу высказать один важный тезис для тех, кто активно влетает в дискурс (а это происходит повсеместно — от Вилсы и Лебедева и до обсуждений вебмастеров в чатиках). Ниженаписанное — мое личное мнение, разумеется, не претендующее на истину в последней инстанции.</p>
<p><strong>Лично вы никак не влияете и не можете повлиять на глобальные политические решения в стране</strong></p>
<p>К сожалению, этот тезис идет вразрез с повесткой дня всех оппозиционеров и им сочувствующим, которым умело развивают «революционные» настроения, агитки, Ленин, «ты важен» и прочее, а в некоторых случаях — является едва ли не смыслом жизни некоторых индивидуумов. Поэтому будем разбираться.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-3903" sizes="(max-width: 634px) 100vw, 634px" src="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/article-2146093-132530F8000005DC-769_634x332.jpg" srcset="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/article-2146093-132530F8000005DC-769_634x332.jpg 634w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/article-2146093-132530F8000005DC-769_634x332-300x157.jpg 300w" style="max-width: 100%"></img></p>
<p>Первое — <strong>политический строй</strong>. Сейчас в большинстве стран это демократия, и это не «власть народа» (привет идеалам коммунизма или охлократии), а власть выбранными народом политиков. А это, поверьте, очень большая практическая разница — посредством выборов население делегирует эту самую власть выбранным политикам и партиям, которые уже принимает какие-то решения. И затем эти политики принимают решения в интересах целиком страны, если это федеральная власть, или города/региона, если муниципиальная. При этом возможности повлиять на эти решения население не имеет — эти решения контролируются лишь перекрестно (один орган власти следит за другим, и творящий дичь политик быстро будет отстранен или осужден), а люди могут лишь высказать свой недовольство путем митингов, а так же во время следующих выборов выбрать другого политика/партию (контролировать которого они так же не смогут). </p>
<p>Еще раз. Все заявления, что «власть для народа», «я плачу вам зарплату», цитирование конституции и т.д. в адрес политиков/чиновников — это просто популизм. Должностные обязанности каждого служащего в правительстве четко прописаны, а так же то, кому именно он отчитывается о своей деятельности (не вам, нет — главе правительства). И депутаты — тоже, они обязаны принимать граждан и отвечать на вопросы, но не обязаны выполнять каждую прихоть своих избирателей. То есть вот просто никак вы как представитель народа не можете принудить чиновника изменить свое решение (более того, попытка решить вопрос деньгами является взяткой, а угрозами — статьей в УК). Вы можете лишь высказать свое мнение, либо действовать в рамках заявления в прокуратуру, если чиновник нарушает должностные инструкции.</p>
<p>Второе — <strong>митинги</strong>. Могут ли они что-то поменять? В теории — да, на практике — с очень большим числом оговорок. Они должны быть действительно массовыми (десятки и сотни тысяч людей), они должны иметь четкую повестку и организацию (лидер и политическая партия), эта повестка должна быть реально осуществима, и желательно легитимна. И если на муниципальном уровне такие протесты при соблюдении условий выше имеют хорошие шансы на успех (на мунципальную власть может повлиять федеральная, а повестка зачастую очень конкретная —  строительство каких-то объектов, отставка губернатора/мэра, незаконно осужденные), то вот на федеральном — уже нет, причем во многом из-за безалаберности организаторов и невыполнимых целей. Я не слишком углублялся в тему протестных движений, но в мире кажется по пальцам пересчитать число успешных глобальных митингов за последние 30 лет, кроме развала СССР, Югославии и майдана на Украине. В остальных случаях (которых много десятков, в каждой стране они проходят) ничего не менялось. </p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-3904" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-03-16t191832z_768023805_rc14b2017190_rtrmadp_3_france-protests_0.jpg" srcset="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-03-16t191832z_768023805_rc14b2017190_rtrmadp_3_france-protests_0.jpg 1024w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-03-16t191832z_768023805_rc14b2017190_rtrmadp_3_france-protests_0-300x169.jpg 300w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-03-16t191832z_768023805_rc14b2017190_rtrmadp_3_france-protests_0-768x434.jpg 768w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-03-16t191832z_768023805_rc14b2017190_rtrmadp_3_france-protests_0-900x508.jpg 900w" style="max-width: 100%"></img></p>
<p>Мирный вариант народного волеизлияния — <strong>референдум</strong>, но он преследует другие цели, и организовывается государством, и является вариантом «голосования за конкретные решения». Однако в больших странах используется крайне редко, так-как по сути дублирует, усложняет и растягивает принятие политических решений, и в основном используется по вопросам, затрагивающих целостность страны (брекзит, Крым, раздел Югославии), и то не всегда выполняется (как референдум за сохранение СССР, результаты которого проигнорировали). На федеральном уровне в РФ для референдума необходима инициатива 2 млн граждан (если я правильно понял), и нельзя выносить вопросы о изменении статуса субъектов (то есть нельзя референдумом отделить субъект в отдельную страну), а так же президента (переизбрать, снять с должности, или продлить нахождение). И в современной России на федеральном уровне референдумы не проводились, зато на муниципальном вполне работает. Единственная страна, где принятие решение путем референдумов поставлено на поток — Швейцария.</p>
<p>Ну и третье, заключительное — если вы все же хотите влиять на подобные решения, вам предстоят долгие годы обучения, работы и продвижения по службе, чтобы дойти до этого уровня, либо иметь экстраординарные успехи на поприще бизнеса, либо влияние на умы и дела значительного количества граждан своей страны. Ну и еще путь депутатов, но там опять же свои тонкости, в которые я не углублялся, но учитывая что это сильно завязано на регионы, а всего например в России более 4.500 депутатов — это тоже своего рода лифт во власть (и он частично пересекается с третьим пунктом — быть представителем какой-то группы людей). При этом понятно, что на такие сложности мало кто готов идти, хотя именно это и является оптимальным способом отбора в группу людей, принимающих политические решения.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-3905" sizes="(max-width: 1566px) 100vw, 1566px" src="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/171030-fallon-spacey-hoC-tease_x7hkhs.jpg" srcset="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/171030-fallon-spacey-hoC-tease_x7hkhs.jpg 1566w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/171030-fallon-spacey-hoC-tease_x7hkhs-300x169.jpg 300w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/171030-fallon-spacey-hoC-tease_x7hkhs-768x432.jpg 768w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/171030-fallon-spacey-hoC-tease_x7hkhs-900x506.jpg 900w" style="max-width: 100%"></img></p>
<p>Поэтому все эти петиции, ролики на ютубе, митинги с парой тысяч человек, открытые письма и так далее и тому подобное — не имеют ровно никакой силы и никак не влияют на глобальные политические решения в стране. Они влияют лишь в виде привлечения внимания к проблеме (про которую и так известно — например, повышение пенсионного возраста, там и без митингов ясно, что будут несогласные), либо преследуют личные интересы. Если вы несогласны — жду примеров, какие конкретно действия привели к изменению на уровне страны, которые не перечислены здесь. Причем, что так же забавно, даже если смотреть по успешным митингам — они являются лишь инструментом в руках политического лидера, которому митингующие доверяют свою власть (причем нередко этот самый лидер спонсируется другой страной, либо лоббирует интересы чьего-то капитала), то есть никаких принципиальных отличий от легитимных действий при демократии (и собственно при реальной демократии и не применяется).</p>
<p>Я уж тут было расписал еще полпоста про недавний <strong>митинг 20 июля</strong>, но понял что это прям вообще не в тему. Отмечу лишь, что пока одни с миллионной онлайн аудиторией с поддержкой всех СМИ собирают на митинг 20 тысяч человек (0,27% от числа избирателей в Москве) и кричат агитки (хоть бы один рассказал, почему за него подписи поставили мертвые люди — опять кремлеботы постарались?), в другом регионе в аналогичной ситуации просто и без помпы собираются <a href="https://regnum.ru/news/2669512.html">подавать на избирком в суд</a>, то есть решать вопрос легитимным путем. А так же открытый вопрос о том, зачем лидер нашей оппозиции Навальный сливает деятельного оппозиционного кандидата <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80,_%D0%90%D0%BD%D0%BD%D0%B0_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0">Федермессер</a> в пользу некомпетентного, но видимо более ценного кандидата, которого в итоге даже не допускают до выборов.</p>
<p><strong>Резюмируя:</strong></p>
<ol><li>Народ никак не влияет на федеральную власть, кроме как выборами</li>
<li>Это реальность не России, это реальность любого правового государства (достаточно развитого и большого)</li>
<li>Тем не менее, на муниципальном (город/область) уровне народ вполне может повлиять на решения, если наберется достаточно людей с четкой повесткой. Чем меньше субъект — тем проще (подъезд, дом, район, город, область), так же прямая зависимость от населения страны (в маленькой стране изменения провести проще)</li>
<li>Если вы хотите иметь влияние — вам придется долго и упорно работать над этим (рисование подписей не поможет)</li>
</ol><p>Всё это разумеется понимают те, кто реально хочет каких-то изменений, и действуют согласно этому. Либералы-оппозиционеры так же все это понимают и продолжают заниматься популисткой деятельностью, как раз потому, что для реальных изменений надо работать, популизм же требует лишь хорошо подвешенного языка и хорошо оплачивается (ну если палку не перегибать с клеветой — тогда нужно еще иски гасить).</p>
<p>И закономерный же вывод — нет смысла тратить свое время на вещи, которые не дают результата, и никогда не давали. И если кто-то годами этим занимается, не достигая видимых результатов — значит вы неправильно оцениваете их цели и результаты.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-3911" sizes="(max-width: 720px) 100vw, 720px" src="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/Wolf-of-Wallstreet.jpg" srcset="https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/Wolf-of-Wallstreet.jpg 720w, https://spryt.ru/wp-content/uploads/2019/07/Wolf-of-Wallstreet-300x122.jpg 300w" style="max-width: 100%"></img></p>
<p>Вот такие дела. Пост про второй тезис, не менее провокационный, но более позитивный, почти написан, я как всегда награфоманил, и решил в итоге разделить пост) Прошу обойтись в комментариях без переходов на личности, оскорблений (меня, страны, представителей правительства и т.д.) и не цитировать мне агитки (я их и так знаю). Если считаете, что я неправ — значит, есть какие-то аргумента в пользу этой точки зрения, возможно я ошибся в своих выводах, не учел какие-то события — буду рад, если вы меня поправите и дополните пост. </p>
<p>Так же я попрошу внимательно читать пост, если вам показалось, что я к примеру утверждаю, что Навальный финансируется извне, что соответствовало бы его деятельности  — перечитайте пост еще раз, ничего подобного я не утверждал и не утверждаю, это просто бездоказательные домыслы.</p>
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
				&#xD;
				<p class="postmetadata alt">&#xD;
					<small>&#xD;
												Категории: <a href="https://spryt.ru/category/politika/" rel="category tag">Политика</a>.&#xD;
					</small>&#xD;
				</p>&#xD;
&#xD;
			</div>]]></description>
<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 05:10:10 +0300</pubDate>
<guid>https://spryt.ru/you-dont-matter/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Дораха Бохато → Челлендж: Делаю 1200 приседаний и рассказываю, как устроены тренды Ютуба. Давидыч? А что Давидыч?</title>
<link>https://topsape.ru/r/csi?https://www.youtube.com/watch?v=vfuYLxvKyKo</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vfuYLxvKyKo" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 00:57:09 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=vfuYLxvKyKo</guid>
</item>
	<item>
	<title>Нищеброд TV → Выпуск #18 Разблокировка VK, WMP, уязвимость AdInserter</title>
<link>https://topsape.ru/r/csh?https://www.youtube.com/watch?v=lEw2iLA_ehQ</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/lEw2iLA_ehQ" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:25:53 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=lEw2iLA_ehQ</guid>
</item>
	<item>
	<title>Architector → Пятничная статья ни о чём</title>
<link>https://topsape.ru/r/csg?http://architector.pw/pyatnichnaya-statya-ni-o-chyom/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry post-223 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-blather" id="post-223">
	




<h2>Часть первая</h2>
<p><span style="font-size: 14pt;">Жила была Лидия Андреевна и работала в 9-и этажке пол жизни лифтёром, на пенсии техничкой. Ну и как-то раз пару ребят пробежались в выходной день по дому, мол Л.А. всё, ушла на покой, скиньтесь кто что может на похороны… В понедельник был конфуз, некоторые подходили к опешившей старушке и извинялись за то что мало скинули, оправдываясь —  «в стране бардак»</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">В эпоху интернета и групп ватсап такой сценарий и представить проблематично, ребят которые к успеху шли, уже на втором этаже тормознули. Сейчас кстати начал смотреть сериал «Чёрное зеркало» — не скажу, что прям захватывающий, и прям такой «остроподрывающий» нынешние социальные вопросы, но посмотреть можно. Есть над чем подумать.</span></p>
<h2>Часть вторая</h2>
<p><span style="font-size: 14pt;">Недавно размышлял <a href="//architector.pw/sajty-v-kredit-opyt-mnenie-mysli/" rel="noopener" target="_blank">про покупку сайтов в кредит</a>, схемку накидывал о том, как взять кредит подешевле. На что мне – так нельзя, не получится. Блять, можно в космос полететь, прочитав «Поваренную книгу анархиста».</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">К чему я это. К тому что вроде как, если не утка(ФЭЙК), разрабатывается закон чтоб давать ипотеку под 2% для участников программы «дальневосточный гектар» – <a href="//www.dvnovosti.ru/khab/2019/07/04/101758/" rel="noopener" target="_blank">сыль на статью</a></span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">В данный момент времени предложения так себе – <a href="//xn--80aaggvgieoeoa2bo7l.xn--p1ai/support-measure?id=2" rel="noopener" target="_blank">сыль</a></span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">Чтобы понимать:</span></p>

		<div class="gallery galleryid-223 gallery-columns-2 gallery-size-medium" id="gallery-1"><dl class="gallery-item"><dt class="gallery-icon portrait">
				<a class="rl-gallery-link" data-magnific_type="gallery" data-rel="lightbox-gallery-1" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.521.jpeg" title=""><img alt="" class="attachment-medium size-medium" height="300" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" src="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.521-150x300.jpeg" srcset="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.521-150x300.jpeg 150w, //architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.521-512x1024.jpeg 512w, //architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.521.jpeg 640w" width="150"></img></a>
			</dt></dl><dl class="gallery-item"><dt class="gallery-icon portrait">
				<a class="rl-gallery-link" data-magnific_type="gallery" data-rel="lightbox-gallery-1" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.52.jpeg" title=""><img alt="" class="attachment-medium size-medium" height="300" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" src="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.52-150x300.jpeg" srcset="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.52-150x300.jpeg 150w, //architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.52-512x1024.jpeg 512w, //architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-16.16.52.jpeg 640w" width="150"></img></a>
			</dt></dl><br style="clear: both"></br></div>

<p><span style="font-size: 14pt;">Скорее всего будут какие-то ограничения, и препоны со стороны государства. Надо будет изучать законопроект, если он будет конечно. Но под 2%, можно будет заморочится.</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">Что можно сделать на 10 КК:</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">— поставить на зеро</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">— сделать пару доходных домов в Ростове-на-Дону на 12 квартир-студий</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">— купить turbotext.ru</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">— реально замутить бизнес на дальнем востоке, и больше никогда не быть в онлайн.</span></p>
<div class="bwp-sc-info-border bwp-sc-border-green" style="width: 100%; text-align: left;  ">
<p><span style="font-size: 14pt;">Лирическое отступление:</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">Рассказал о своих мыслях товарищу, и тут сразу же: «Это не реально. Ты хрен получишь участок. Бла-Бла-Бла». Как же меня это бесит, большинство живут в дерьме и привыкли плыть как дерьмо по реке. Но уже начинаю просто пропускать слова мимо ушей. Это касается не только данной темы, онлайн/офлайн, а практически всего. Мало сейчас кто из ребят  просто стиснув зубы и держа яйца в кулаке просто херячят, в основном бла-бла-бла…</span></p>
</div>
<p><span style="font-size: 14pt;">Откуда я это знаю? Да просто сам сейчас нахожусь в Якутии. Поверьте, с получением земли тут нет проблем))  Вот пару фотографий из этих мест из моего инстаграма:</span></p>

<p><span style="font-size: 14pt;">P.s. Статья не несёт никакой смысловой нагрузки. Так, лёгкое пятничное <del>пиво</del> чтиво.</span></p>
<p><span style="font-size: 14pt;">P.s.s. Недавно оказался без связи на неделю, и что вы думаете я одухотворялся чтением книг, медитировал, херячил сайты на опенсервере? Да хер там плавал, я просто отдохнул.</span></p>
<p><a data-magnific_type="image" data-rel="lightbox-image-0" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-21.54.20.jpeg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-238" height="598" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" src="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-21.54.20.jpeg" srcset="//architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-21.54.20.jpeg 800w, //architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-21.54.20-300x224.jpeg 300w, //architector.pw/wp-content/uploads/2019/07/WhatsApp-Image-2019-07-19-at-21.54.20-768x574.jpeg 768w" width="800"></img></a></p>
<p>
			<span class="post-views-icon dashicons dashicons-chart-bar"></span>
			<span class="post-views-label">Просмотров: </span>
			<span class="post-views-count">4</span>
			</p>	

<span class="entry-date"> 
<i aria-hidden="true" class="fa fa-clock-o"></i> 19 Июл 2019       
<i aria-hidden="true" class="fa fa-male"></i> <a href="//architector.pw/author/architector/" rel="author" title="Записи architector">architector</a>        
        

 </span>




 <p></p>
  
</div>]]></description>
<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 16:18:47 +0300</pubDate>
<guid>http://architector.pw/pyatnichnaya-statya-ni-o-chyom/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Webnavoz → Грибы пошли! Траффик-стрип по проекту</title>
<link>https://topsape.ru/r/cs5?http://webnavoz.ru/seo/griby-poshli-traffik-strip-po-proektu.html</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post__entry">&#xD;
					<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5029947161.jpg" rel="lightbox[1555]"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1556" data-wn-insta-author="ideiipodelkidliadachi" data-wn-insta-link="https://www.instagram.com/p/BxC02IYFq-e/" height="740" sizes="(max-width: 592px) 100vw, 592px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5029947161-592x740.jpg" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5029947161-592x740.jpg 592w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5029947161-768x960.jpg 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/5029947161.jpg 1080w" width="592"></img></a></p>
<p>Привет моим подписечкам! Сегодня немного стриптиза по проекту «подосиновик» и пара чисто субъективных выводов.</p>
<p>Сколько мы бы не пыжились, а проект все равно попер только спустя пол года. Не хочет яша новичков ранжировать раньше. Качали соц. сигналы, закуп ссылок, куча внутренней перелинковки. Хоть вялый траф и попер сразу, но просрался только через 6 месяцев, как по расписанию!</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.37.04.png" rel="lightbox[1555]"><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-1557" height="380" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.37.04.png" width="534"></img></a></p>
<p>Или просто отлежался, или сезон пришел (хотя сезон основной это конец августа-сентябрь, там уже и будем рекорды пробивать). Но видимость расти начала резко и по многим запросам.</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.17.43.png" rel="lightbox[1555]"><img alt="Снимок экрана 2019-07-18 в 11.17.43" class="aligncenter wp-image-1561" height="130" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.17.43.png" width="319"></img></a></p>
<p>До основного конкурента (викигриба старперского, с хорошей функциональностью, ПФами, структурой и возрастом. Достаточно сильный конкурент) еще далеко конечно по трафу, но кое-где запросы уже выше ранжируются.</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.13.32.png" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1565" height="336" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.13.32.png" width="303"></img></a></p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.16.15.png" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1563" height="592" sizes="(max-width: 397px) 100vw, 397px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.16.15-497x740.png" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.16.15-497x740.png 497w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.16.15.png 620w" width="397"></img></a></p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.12.24.png" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1567" height="358" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.12.24.png" width="308"></img></a></p>
<p>Осталось википедиков победить, но это вопрос времени. Еще пол года и Яндекс окончательно разберется, кто папа в этой теме. Хотя даже сейчас есть точечные успехи.</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.12.43.png" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1566" height="251" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.12.43.png" width="300"></img></a></p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.12.07.png" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1568" height="179" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.12.07.png" width="306"></img></a></p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.18.21.png" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1560" height="173" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.18.21.png" width="397"></img></a></p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.19.12.png" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1559" height="131" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.19.12.png" width="300"></img></a></p>
<p>Внутренняя перелинковка рулит (на данную статью почти в каждой записи есть внутренний линк с ключа).</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.15.33.png" rel="lightbox[1555]"><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-1564" height="385" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.15.33.png" width="620"></img></a></p>
<p>Ну и просто внешние ссылки нормально работают. Общий ключ и проект по нему стоит в тройке с динозаврами, которые еще во времена великого распила были созданы. Так и до однословника «<a href="https://gribowiki.ru/" target="_blank">Грибы</a>» дойдем!</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.16.50.png" rel="lightbox[1555]"><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-1562" height="454" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-11.16.50.png" width="608"></img></a></p>
<h2>Что дальше делаем?</h2>
<p>Проект чисто технический был. Сделали, научились, проверили. Все работает, все хорошо. Движемся дальше! По идее с сайтом больше ничего делать не будем. Ну есть он и есть. По моим ожиданиям он 5к/дейли пробьет в этот сезон, со следующего года будет лидером ниши и торчать на 2-3к уников в межсезонье, со скачками до 20-30к в сентябре (судя по конкурентам).</p>
<p>Хотел выписывать кулинарку, там достаточно много еще охватить можно (от маринованных опят, до жареного сибаса с лисичками), но пока рожаю. Вроде как размытие темы, не охото вообще в грибы вкладываться (ниша я вам скажу полный ппц с выхлопом аж по 8 рублей с 1000 уников). Если расти будет, попробую поокучивать грибные коробки и прочий CPA-треш.</p>
<p>Но в общем доопубликовывается основное ядро в 700 статей и пусть лежит. Есть идеи поинтереснее…</p>
<p><strong>Самое главное:</strong> мне кажется моя заслуга тут не последняя — очень много клиентов/заказчиков и просто вебмастеров стали заморачиваться с каталогизацией. У нас почти нет уже тех замечательных примитивных <a class="popUp-mikolator" data-postid="351" data-tooltip-content="#mikolator_webnavoz-wrap" href="http://webnavoz.ru/private/sajty-po-puzatu-vsya-pravda-o-nashumevshej-metodike-dostatochno-tolko.html" target="_blank">проектов по пузату</a> в работе. Это нереально круто! Общее качество растет, конкуренция растет, появляется куча новых идей и решений.</p>
<p>Проработки структуры уже намного серьезнее. А не просто категории в подкатегориях. У многих появились параметры, выборки, сортировки. Не зря я топил за это около года: от Смартовской конфы, до <a class="popUp-mikolator" data-postid="1404" data-tooltip-content="#mikolator_webnavoz-wrap" href="http://webnavoz.ru/private/vebinar-po-katalogizacii-s01e01.html" target="_blank">вебинара</a>. Кстати, вебинар есть в записи, доступ к нему можно купить за 990 рублей. В комплекте всем желающим ключ от <a class="popUp-mikolator" data-postid="1425" data-tooltip-content="#mikolator_webnavoz-wrap" href="http://webnavoz.ru/private/kak-proshel-vebinar-s01e01-budet-li-vtoraya-seriya.html" target="_blank">плагина отзывов</a>, который позволяет делать карусели как в посте. Ну и описание принципов проработки подобных структур контента:</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-18-12.09.39.jpg" rel="lightbox[1555]"><img class="aligncenter wp-image-1569" height="472" sizes="(max-width: 354px) 100vw, 354px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-18-12.09.39-554x740.jpg" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-18-12.09.39-554x740.jpg 554w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-18-12.09.39-768x1025.jpg 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/2019-07-18-12.09.39.jpg 959w" width="354"></img></a></p>
<p>На сайте уже это выглядит так:</p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.11.23.png" rel="lightbox[1555]"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1570" height="170" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.11.23-740x170.png" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.11.23-740x170.png 740w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.11.23-768x176.png 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.11.23.png 1366w" width="740"></img></a></p>
<p><a href="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.14.07.png" rel="lightbox[1555]"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1571" height="344" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" src="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.14.07-740x344.png" srcset="http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.14.07-740x344.png 740w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.14.07-768x357.png 768w, http://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2019/07/Снимок-экрана-2019-07-18-в-12.14.07.png 1372w" width="740"></img></a></p>
<p>Яша только пидр биды режет, но не до конца ж жизни сидеть на его лице рекламной сети. Быстрее всех кинет окончательно, быстрее что-то новое придумают и в 100 раз эффективнее.</p>
<p>Кто хочет подобный годный и продуманный дизайн для своего проекта — обращайтесь. Есть последние 34 окошка на июль со скидкой ]]></description>
<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:59:45 +0300</pubDate>
<guid>http://webnavoz.ru/seo/griby-poshli-traffik-strip-po-proektu.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Activeinvestor → 40 уроков о деньгах, выученных к 40 годам</title>
<link>https://topsape.ru/r/cs3?http://activeinvestor.pro/40-urokov-o-dengah/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-inner">
<ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3232097491447487" data-ad-slot="6713122057" style="display:inline-block;width:728px;height:90px"></ins>
<p style="text-align: right;"><em>Автор: Marc from VitalDollar.com. <br></br></em></p>
<p><strong>Поскольку приближается мой 40-й день рождения, я размышляю о своей жизни и финансовом путешествии, в котором я нахожусь до сих пор.</strong> <strong><br></br></strong></p>
<p>К сожалению, годы моего 20-летия в денежном отношении были малопродуктивными. У меня было 4 разных места работы, которые низко оплачивались и заставляли меня чувствовать себя неполноценным. Но с другой стороны, мое разочарование, связанное с работой, привело меня к тому, что я начал свой собственный бизнес (веб-дизайн и ведение блогов), когда мне было 28 лет. Когда мне исполнилось 30 лет, я бросил свою работу, чтобы полностью посвятить себя своему бизнесу, и был счастлив работать из дома в течение последних 10 лет.</p>
<p>К счастью, после 30 лет моя жизнь стала намного продуктивнее. Я создавал сайты и блоги в таких отраслях как веб-дизайн, фотография, путешествия и финансы. Три из моих сайтов были проданы за более чем 200 000 долларов каждый. Так же мы с женой создали и продали бизнес Amazon FBA за шестизначную сумму.</p>
<p>Несмотря на низкий старт, ситуация улучшалась. Моя жена смогла уйти с работы почти 6 лет назад, когда родилась наша дочь, что было очень здорово для нашей семьи.</p>

<p><a data-rel="lightbox-image-0" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="http://activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2018/12/40-urokov-o-dengah.png" title=""><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-8436" data-sizes="(max-width: 625px) 100vw, 625px" data-src="http://activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2018/12/40-urokov-o-dengah.png" data-srcset="http://activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2018/12/40-urokov-o-dengah.png 625w, http://activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2018/12/40-urokov-o-dengah-300x171.png 300w" height="357" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="625"></img></a></p>
<h3># 1. Деньги – это просто деньги.</h3>
<p>Деньги — не самая важная вещь в жизни. У всех нас разные приоритеты, но для многих семья, здоровье, друзья и вера стоят выше денег. Когда вы тратите бесчисленное количество часов, зарабатывая на жизнь, легко отвлечься и упустить из виду эти приоритеты. Те из нас, кто пишет о финансах, почти постоянно думают о деньгах. Неплохо бы время от времени оглядываться назад и размышлять над тем, что действительно имеет значение.</p>
<h3># 2. Начните экономить как можно раньше.</h3>
<p>Большинство людей не хотят думать о том, чтобы экономить в молодости, хотя это самое лучшее время. Мало того, что у вас впереди есть много лет, чтобы ваши деньги накапливались и росли, но еще, начав молодым, вы приобретете хорошие привычки, которые останутся с вами на всю жизнь. Пока я был молодым, я сэкономил совсем немного, и сейчас жалею, что не экономил больше.</p>
<h3># 3. От привычек трудно избавиться (как от вредных, так и от полезных).</h3>
<p>Основываясь на предыдущем пункте, после того, как привычки уже сформированы, от них трудно избавиться. Это может работать на вас или против вас. Если вы приложите усилия, чтобы избавиться от  плохих  привычек и заменить их хорошими, они вероятно, останутся с вами на всю жизнь.</p>
<h3># 4. Не следуйте за толпой.</h3>
<p>Не поддавайтесь влиянию того, что делают ваши друзья, семья или соседи со своими деньгами. Большинство людей принимают ужасные финансовые решения, так зачем им следовать?</p>
<h3> # 5. Знать и делать — это разные вещи.</h3>
<p>Когда мне было около 20 лет, со мной работала коллега, которая откровенно рассказала мне о плохих финансовых решениях, которые приняли она и ее муж. Ее муж был финансовым консультантом. Он работал в этой отрасли в течение нескольких лет и имел более чем достаточно знаний по этим вопросам. Но они не применяли эти знания в своей жизни. Вместо того, чтобы иметь хорошее состояние к 40 годам, они расплачивались с долгами. Деньги не появляются на вашем банковском счете от одних лишь знаний о финансах.</p>
<h3># 6. Если вы плохо управляете своими деньгами, то, имея больше денег, вы не решите свои проблемы.</h3>
<p>Многие люди думают, что, если бы у них было больше денег, их финансовые проблемы исчезли бы. Но люди, которые плохо управляют своими деньгами, будут иметь финансовые проблемы, независимо от того, много или мало у них денег. Сконцентрируйтесь на управлении деньгами, которые у вас есть сейчас, и когда они приумножатся, вам станет лучше.</p>
<h3># 7.  Вы не можете получить максимальную отдачу от своих денег, если не знаете, куда они уходят.</h3>
<p>Учет ваших расходов может стать для вас откровением и открыть вам глаза. У большинства из нас есть некоторые привычки или расходы, которые складываются в какие-то суммы, но, если вы не обращаете на них внимания, вы никогда не узнаете, как дорого в действительности они вам обходятся.</p>
<h3># 8. Сосредоточьтесь на самых больших категориях в бюджете.</h3>
<p>Если вы задались целью экономить деньги, лучше всего начать с самых больших категорий. Даже небольшой процент экономии в этих областях сможет быстро улучшить ваше финансовое положение и существенно повлиять на общую экономию.</p>
<h3># 9. Увеличение доходов должно быть также важно, как и сокращение расходов. </h3>
<p>Если вы хотите улучшить свое финансовое положение, вы можете либо сократить свои расходы, либо увеличить свои доходы (в идеале, и то и другое). Темам, связанным с экономией денег, уделяется много внимания, но увеличение вашего дохода может оказать большее влияние, если вы эффективно управляете своими деньгами. Есть много разных способов увеличить свой доход, например, получить повышение в должности, повысить свою квалификацию, сменить место работы, найти подработку или создать свой собственный бизнес. Для меня поворотным моментом стало сосредоточение на моем собственном онлайн-бизнесе, а не работа по найму.</p>
<h3># 10. Больше денег не всегда означает меньше стресса.</h3>
<p>Деньги определенно могут помочь облегчить жизнь во многих отношениях, но стресс из-за финансов не исчезнет полностью, когда у вас будет больше денег. Мне повезло значительно увеличить мой доход и капитал к 30 годам, но я все еще беспокоюсь о деньгах так же, если не больше, чем, когда мне было 20 лет, и я был беден.</p>
<h3># 11. Более высокая зарплата не всегда означает б<em>о</em>льшую безопасность.</h3>
<p>Когда я только заканчивал колледж, я предполагал, что большой трудовой стаж и более высокая зарплата в будущем сделают меня более защищенным. Когда мне было 29 лет, в 2008 году мой работодатель уволил около 25% своих сотрудников. Многие из тех, кого уволили, работали там годами, и им хорошо платили. Увольнение этих людей принесло компании больше денег, что сделало их простым расходным материалом. Я не потерял свою работу, но это побудило меня построить свой бизнес (который в то время был второстепенным) быстрее.</p>
<h3># 12. Величина чистого капитала важнее дохода.</h3>
<p>Большая часть нашего общества ассоциирует богатство с тем, сколько денег вы зарабатываете в год. На самом деле, сколько денег вы зарабатываете, не так важно как, сколько денег у вас есть. Вы бы предпочли зарабатывать 200 000 долларов в год с нулевым капиталом или 40 000 долларов в год с 1 000 000 долларов?</p>
<h3># 13. Обменивать свое время на деньги — не лучший способ создать богатство.</h3>
<p>Большинство миллионеров заработали свои деньги, владея бизнесом или инвестируя в приносящие доход активы (например, недвижимость). Конечно, есть исключения, но в целом полагаться только на работу, чтобы стать богатым, это не лучшее решение.</p>
<h3># 14. Инвестируйте в себя.</h3>
<p>Есть много разных способов инвестировать в себя, таких как получение образования, обучение или овладение навыками, или открытие бизнеса. Эти инвестиции могут оказать огромное влияние на ваше долгосрочное финансовое положение.</p>
<h3># 15. Сосредоточьтесь на развитии своих сильных сторон.</h3>
<p>Лучше (и выгоднее) быть <em>превосходным специалистом </em>в одном деле, чем быть просто хорошим специалистом во многих разных делах. Наличие одной специализации, в которой вы действительно превосходны, может сделать вас очень ценным.</p>
<h3># 16. Есть разница между работой на себя и владением бизнеса.</h3>
<p>Я работаю сам на себя в течение 10 лет. Хоть я технически считаюсь владельцем бизнеса, без меня бизнес существовать не может. Лучший способ вырастить богатство — это построить бизнес, который может работать с вами или без вас. Может быть, когда-нибудь я достигну этого.</p>
<h3># 17. Для того, чтобы создать пассивный доход требуется время или деньги.</h3>
<p>Каждый хочет пассивный доход, верно? Что может быть лучше, чем зарабатывать деньги, не делая никакой работы? Чтобы это произошло, вам либо нужны деньги, которые вы можете инвестировать, либо вам нужно вкладывать деньги в работу, чтобы создать бизнес или актив, который генерирует деньги практически без усилий с вашей стороны.</p>
<h3># 18. Хороший бухгалтер стоит денег.</h3>
<p>Не всем нужен бухгалтер. Если вы получаете форму 2НДФЛ от работодателя, и у вас нет много движений в финансах, вы можете справиться сами. Но чем больше сложностей, тем важнее бухгалтер. Для меня и моей жены наш бухгалтер сэкономил нам тысячи долларов (не говоря уже о бесчисленных часах) за эти годы. Выгода намного превысила стоимость его услуг.</p>
<h3># 19. Расставьте приоритеты.</h3>
<p>Экономия денег и скромная жизнь — это хорошо, но вам не нужно экономить на всем в своей жизни. Ключ в том, чтобы определить ваши приоритеты. Делайте все возможное, чтобы экономить на вещах, которые не так важны для вас, тогда у вас будут деньги, чтобы потратить на вещи, которые для вас важны.</p>
<h3># 20. Наслаждайтесь своими деньгами.</h3>
<p>Вам не нужно быть скромным в режиме 24/7. Вы усердно работаете, зарабатывая свои деньги, и это нормально наслаждаться тратами в разумных пределах. Нам всем нужен баланс. Не испытывайте чувства вины за то, что тратите деньги на вещи, которые важны для вас, когда вы можете себе это позволить.</p>
<h3># 21. Универсального подхода не существует.</h3>
<p>Мы все разные. Некоторые из нас любят использовать кредитные карты, чтобы получать кэшбек и вознаграждения. Другие лучше  управляют своими деньгами, когда используют только наличные. Некоторым из нас нравится быстрое избавление от кредитов методом «Снежного кома». Другим нравится преимущество метода «Лавина». Как и большинство вещей в жизни, многое зависит от личных предпочтений, а не от того, правильно это или нет.</p>
<h3># 22. Инвестирование не должно быть сложным.</h3>
<p>Инвестирование — это тема, которая пугает многих людей. К сожалению, этот страх или отсутствие комфорта заставляет многих людей ничего не делать и сидеть в стороне. Но инвестирование не должно быть сложным. На самом деле, простота — лучший подход. Простой портфель из трех фондов является простым и достаточным <em>(имеется в виду три фонда – на акции США, зарубежные акции и облигации США – прим. А.М.)</em>.</p>
<h3># 23. Инвестиционные комиссии могут иметь огромное влияние в долгосрочной перспективе.</h3>
<p>Инвестиционные комиссии могут казаться незначительными, поскольку мы говорим об очень небольших процентах. Но поразительно, какое влияние могут оказать эти небольшие сборы, когда вы смотрите на общую картину. Когда вы оцениваете инвестиции, не забывайте тщательно оценивать комиссионные. К счастью, такие компании, как Vanguard и Fidelity, предоставляют нам несколько хороших вариантов для низко затратных инвестиций.</p>
<h3># 24. Не все профессиональные финансисты хорошо знают то, о чем говорят.</h3>
<p>Не следуйте чьим-либо советам просто потому, что они работают в финансовой индустрии. Определенно, есть много настоящих экспертов, но так же есть много людей, которые хорошо обучены только тому, как продавать финансовые продукты компании, в которой они работают, и не очень компетентны в других областях. В прошлом году у меня был «профессионал», предложивший мне инвестиции, которые были ужасны. Я объяснил ему, почему я считаю, что это плохой вариант, и как я мог бы сделать намного лучше где-нибудь в другом месте. Он действительно ничего не знал о своих конкурентах, а ​​знал только то, что могла предложить его компания.</p>
<h3># 25. Если кто-то готов дать вам кредит, это не означает, что вы можете (или должны) его брать.</h3>
<p>Вам не обязательно брать все деньги, которые банк готов предоставить вам для ипотеки.</p>
<h3># 26. Кредитные карты великолепны… Если вы используете их правильно.</h3>
<p>Я использую кредитную карту везде, и у меня есть схема, чтобы максимизировать кэшбек и вознаграждение по кредитной карте. Я получаю тонну кэшбека каждый год, и каждый месяц я погашаю остаток по кредиту, чтобы избежать процентов. Другие используют кредитные карты для лайфхаков в путешествиях . Кредитные карты не являются злом, но, если вы не будете осторожны, они могут доставить вам много неприятностей.</p>
<h3># 27. Автоматизируйте сбережения.</h3>
<p>Лучший способ добиться экономии — это автоматизировать процесс. Вы можете настроить автоматическое перечисление денег из вашей зарплаты на ваш инвестиционный счет , так вы никогда не потратите эти деньги. Вы можете настроить автоматические переводы с текущих счетов на накопительные. Существует так же постоянно растущее число мобильных приложений, которые позволяют автоматически делать сбережения. Рассматривайте свои сбережения как обязательные платежи, и вы увидите, как они растут.</p>
<h3># 28. Сохраняйте в благополучные времена. Это может выручить вас позднее.</h3>
<p>В течение жизни большинство из нас испытывают финансовые взлеты и падения. Это точно про меня, потому что я построил и продал несколько онлайн-бизнесов. Продажа — это здорово, потому что вы получаете крупную сумму денег, но в то же время вы теряете текущий доход от актива, который вы продали, и вам придется начинать все заново. Вместо того, чтобы пускать все деньги по ветру, сохраняйте их в благополучные периоды жизни. Вы никогда не знаете, что вас ждет будущем.</p>
<h3># 29. Маленькие шаги приводят к большим успехам.</h3>
<p>Вы можете разочароваться в сбережениях и инвестировании, из-за того, что сберегаете в месяц лишь какую-то небольшую сумму. Но если вы будете последовательны и постоянны в своих сбережениях, это небольшое количество денег со временем может превратиться во что-то значительное. Не избегайте сбережений или инвестиций только лишь потому, что думаете, что не сможете сделать достаточно, чтобы что-то изменить.</p>
<h3># 30. Одних намерений недостаточно.</h3>
<p>У вас могут быть любые благие намерения, но действие — вот, что действительно важно. Это актуально в том числе, когда вы экономите деньги, пытаетесь заработать больше денег и даже жертвуете их другим людям. В течение долгого времени я хотел делать что-то, чтобы помогать людям. У меня было желание, но я не предпринимал никаких шагов, чтобы найти возможность. В прошлом году у меня появилась мотивация, и я стал заниматься волонтерством 3 или 4 раза в месяц в местном приюте для бездомных, и это был отличный опыт. К сожалению, я упустил много времени, прежде чем начал действовать.</p>
<h3># 31. Иногда лучшее решение — не то, которое кажется лучшим на бумаге.</h3>
<p>Иногда то, что подходит вам и вашей семье, не согласуется с тем, что имеет математический смысл. Четыре года назад у нас с женой была крупная сумма, и мы решили погасить ипотеку. На бумаге было бы более разумно инвестировать эти деньги, чем погашать низкопроцентную ипотеку. Но как семья из 4 человек с одним доходом и вторым доходом, который растет и падает, мы чувствовали, что это уменьшит наш стресс, если у нас не будет ипотеки. Даже зная, что эти деньги могли бы значительно увеличиться, если бы они были инвестированы последние 4 года, я все же думаю, что это было правильное решение для нашей семьи.</p>
<h3># 32. Время дороже денег.</h3>
<p>Не важно, как много денег вы зарабатываете, у вас все равно не будет больше 24 часов в сутках. Наше время ограниченно, и то, как мы используем его, влияет на многие аспекты нашей жизни. Всегда цените свое время.</p>
<h3># 33. Не у всех есть равные возможности.</h3>
<p>Я упорно трудился, чтобы улучшить финансовое положение моей семьи, но мне повезло иметь хорошие возможности. На нашу жизнь невероятно влияют факторы, не зависящие от нас, такие как, где мы родились и в какой семье. Во всем мире есть люди, сталкивающиеся с непреодолимыми трудностями и борющиеся за выживание. Мне нужно ценить мое благословение, и стараться помогать другим, кому не так повезло.</p>
<h3># 34. Финансовая ответственность за других может принести много стресса.</h3>
<p>Несмотря на то, что мой доход и мой капитал сейчас больше, чем 10 лет назад, я испытываю намного больше стресса. Для этого есть две причины: пятилетняя дочь и трехлетний сын. До детей я не особо беспокоился о деньгах. Я был уверен, что смогу зарабатывать достаточно, чтобы позаботиться о себе. Но теперь, зная, что у меня есть двое детей, которые будут зависеть от меня, по крайней мере, еще 15 лет, это может быть пугающе. К счастью, дети оправдывают дополнительную порцию стресса.</p>
<h3># 35. Дети способны на большее, чем вы думаете.</h3>
<p>Мы с женой пытаемся научить наших детей обращению с деньгами, чтобы они были готовы к жизни. Когда нашей дочери исполнилось четыре года, я начал платить ей за помощь по дому. Она хотела платье принцессы и парик, которые стоили около 35 долларов, и я думал, что у нее не получится экономить достаточно долго, чтобы накопить столько денег. Несколько раз она решила не покупать что-то еще, потому что копила на то, что она действительно хотела. Вскоре у нее были накоплены деньги, необходимые для покупки платья и парика. Я получил ценный урок, что не стоит недооценивать ее способности.</p>
<h3># 36. Все может быстро измениться.</h3>
<p>С жизнью и деньгами вы никогда не знаете, что вас ждет впереди. Внезапное падение на фондовом рынке, неожиданные проблемы со здоровьем, потеря работы, развод… Есть много вещей, которые могут сильно изменить вашу жизнь в одно мгновение. Приготовьтесь к этому как можно лучше, но в будущем вам, возможно, придется приспособиться.</p>
<h3># 37. Все зависит от вас.</h3>
<p>Не ждите, что кто-то другой будет заботиться о ваших финансовых интересах, включая вашего работодателя. Каждый из нас должен взять на себя ответственность за наши собственные финансы.</p>
<h3># 38. Забудьте все плохое.</h3>
<p>Не позволяйте воспоминаниям о ваших финансовых ошибках сломать вас. Вы не можете поменять то, что было в прошлом. Учитесь на своих ошибках и двигайтесь вперед.</p>
<h3># 39. Не трать свою жизнь на погоню за деньгами.</h3>
<p>Время летит! Я не могу поверить, что 40 лет моей жизни уже позади. Деньги — это важная часть жизни, потому что они влияют на вещи, которые еще более важны (например, образ жизни). Но погоня за деньгами ради денег не должна быть главной целью.</p>
<h3># 40. Всегда есть чему поучиться.</h3>
<p> За последние 40 лет я многому научился, но обучение — это бесконечный процесс. Я надеюсь получить еще больше новых знаний в будущем.</p>
<p><em>Перевод: Алексей Мартынов<br></br></em></p>

<div align="center"><strong>Поделиться в соцсетях</strong>
<a href="http://www.2stocks.ru/cgi-bin/topblogs/in.cgi?id=1576" target="_blank"><img alt="Top-100 блогов инвесторов, &#xA;трейдеров и аналитиков" border="0" data-src="http://www.2stocks.ru/i/top100.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7"></img></a>
<p>
</p>

<p>
</p>
<ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3232097491447487" data-ad-format="fluid" data-ad-layout="in-article" data-ad-slot="5874663817" style="display:block; text-align:center;"></ins>
</div>

</div>]]></description>
<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:40:34 +0300</pubDate>
<guid>http://activeinvestor.pro/40-urokov-o-dengah/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Gogetlinks → От 1 сайта до 200 000 ₽ в месяц на GGL. Интервью с топовым вебмастером</title>
<link>https://topsape.ru/r/cs2?https://blog.gogetlinks.net/intervju/ot-1-sajta-do-200-tys-rub-v-mesjac-intervju-s-topovym-vebmasterom/</link>
<description><![CDATA[ 
	

		




Сегодня мы открываем новую рубрику, в которой пользователи Gogetlinks будут рассказывать о себе, своей жизни и бизнесе. Первый наш гость — Олег, вебмастер из Украины. На Gogetlinks с 2011 года, размещено около 50 тысяч (!) ссылок. Но обо всём по порядку…







– Приветствую, Олег!



– Приветствую всех читателей Gogetlinks! Прежде всего, благодарю за предоставленную возможность такого неформатного общения, это всегда приятно ]]></description>
<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:02:33 +0300</pubDate>
<guid>https://blog.gogetlinks.net/intervju/ot-1-sajta-do-200-tys-rub-v-mesjac-intervju-s-topovym-vebmasterom/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Dimka1109 → Финстрип Июнь</title>
<link>https://topsape.ru/r/cs1?https://dimka1109.ru/finstrip-iyun/</link>
<description><![CDATA[ 
	<article class="post-402 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail  category-finstrip" id="post-402"><div class="entry-image">&#xD;
                    <img alt="" class="attachment-full size-full wp-post-image" height="3456" itemprop="image" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7476.jpg" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7476.jpg 5184w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7476-300x200.jpg 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7476-768x512.jpg 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7476-1024x683.jpg 1024w" width="5184"></img></div>&#xD;
                    &#xD;
    &#xD;
	<div class="entry-content" itemprop="articleBody">&#xD;
		<p>Яндекс РСЯ = 22000 и 16000 рублей = 47409 р</p>
<p>Adsense = 846$ в прошлом 695$ (-92)</p>
<p><a href="https://pushprofit.ru/?pid=15792e6625d2800fe335db4603a03678771fb605">PushProfit</a> = 2900 рублей</p>
<p><a href="https://realbig.media/link/1724">Realbig.Media</a> 4852 рублей</p>
<p><a href="https://sendpulse.com/ru/?ref=6670438">sendpulse.com</a> 10$ (пуш)</p>
<p><a href="http://advertisers.leadia.org/users/register/?_lrp=046e010927">leadia.org</a> = 3525 рублей</p>
<p><a href="https://pravoved.ru/join/9a3dfe88d2bcf2bc7c175742977509fd/">pravoved.ru</a> 13800 рублей</p>
<p>Работа = 60000 рублей</p>
<p>Клиенты на SEO = 43000 рублей</p>
<blockquote class="check"><p>И того 219 975 рублей</p></blockquote>
<p>В целом все неплохо, но новые сайты сделанные в марте апреле так и не стрельнули, сейчас занимаюсь закупкой ссылок на них, и многие другие свои проекты, в надежде что Google даст трафик.</p>
<p>В отпуске задумался о саморазвитии и получении разнообразных корочек, к примеру вот на <a href="https://netology.ru/programs/ws-web-analytics#/main-features">нетологии</a> не понятно . Думаю 2-3 курса в год если проходить будет неплохо. <strong>Кто что скажет?)</strong></p>
<p> </p>
<p>И я наконец в отпуске)</p>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7588.jpg"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-404" height="467" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7588-1024x683.jpg" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7588-1024x683.jpg 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7588-300x200.jpg 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7588-768x512.jpg 768w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="467" itemprop="height"></meta></span></a> <a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7611.jpg"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-405" height="467" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7611-1024x683.jpg" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7611-1024x683.jpg 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7611-300x200.jpg 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/07/IMG_7611-768x512.jpg 768w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="467" itemprop="height"></meta></span></a></p>
	</div>&#xD;
</article>]]></description>
<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 21:40:34 +0300</pubDate>
<guid>https://dimka1109.ru/finstrip-iyun/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Дораха Бохато → Я должен был стать блогером-миллионником, но ЧТО-ТО ПОШЛО НЕ ТАК</title>
<link>https://topsape.ru/r/crz?https://www.youtube.com/watch?v=BOUs7GSp7d0</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/BOUs7GSp7d0" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 17:33:15 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=BOUs7GSp7d0</guid>
</item>
	<item>
	<title>Vpsadm → Финстрип за июнь 2019 — 30к.  Хочу бомбить</title>
<link>https://topsape.ru/r/cry?https://vpsadm.ru/finstrip-za-iyun-2019-30k-hochu-bombit/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post__content">&#xD;
            			
<p>Ола, господа.  Сезон отпусков в разгаре.  Мой финстрип чуток запоздал конечно же не из-за этого, а просто так. Это можно сказать даже традицонно.   Честно говоря, мне даже стыдновато заикаться о каких-то отпусках, поскольку в режиме отпускника-распиздяя я живу уже года два как.  Ибо никаких дополнительных  усилий для увеличения эффективности своих активов я не предпринимаю, так же как не предпринимаю оных и в сторону увеличения заработков с фриланса. Всё по накатанной, стабильные суммы с фриланса за месяц получаются  с тех самых пор, как я вышел на этот уровень в 2016 году, за первые полгода фрилансерства.</p>

<p>Ну и доход с сайтов и прочего  тоже «устаканился» и в ниспадающем тренде сейчас находится на уровне текущих 30к рублей.  Хотя 30к «пассивного» дохода нынешние и отличаются по составу и способам их получения от 30к годичной давности.  Странным образом оные всё как-то взаимозаменяются. Если год назад  допустим львиная доля получалась с адсенса, а меньшая с рефства и других источников. То теперь реферальный доход составляет большую часть, а адсенс в том самом ниспадающем тренде, ибо в течение двух (2!) лет  я ничего с этим не делал. В прошлом месяце я задал себе точку отсчёта, о чем и писал в <a href="https://vpsadm.ru/finstrip-za-may-2019-34k-rub-nizkiy-start/">майском финстрипе</a>.   Поскольку на собственной шкуре испытал, что сайты без поддержки оставлять нельзя. К тому же, не так уж и сложно её осуществлять, чтобы доход не падал, и даже не стагнировал, а только рос.</p>
<p>Ну и придерживаясь своего решения, я опубликовал аж целых 3 статьи за половину июля на свой старый флагманский сайт.  Так что лёд таки тронулся)</p>
<p>Почему только три? Да потому, что я решил пустить реферальный доход с кворка на это дело. Недолго думая <a href="https://kwork.ru/search?query=6000+%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2&amp;c=0&amp;ref=25213" rel="noopener noreferrer" target="_blank">нашел там авторов для лонгридов</a>, выбрал и стал сотрудничать через кворк. Как только накапливается 500-600 рублей на минимальный заказ, я стараюсь их сразу же пускать в дело, и заказывать там статью. Таким образом и работа ведётся и от сердца бюджеты отрывать не нужно вроде как, даже через мою «бухгалтерию» эти сделки не проводятся, ибо туда вносится лишь то, что попадает на кошельки.  Если же деньги не были получены ни на какой из кошельков, то они не считаются заработанными, по установленному мною для себя в самом начале ведения этой бухгалтерии правилу.   В любом случае, получаятся  неплохой для раскачки темп — статья выходит за 4-5 дней, время за которое накапливается её стоимость с рефов в кворке.</p>
<p>Кроме того, ведутся работы по восстановлению одного сайтика из вебархива на пару с братом-разработчиком. Который трудится над специализированным чудо-движком под это дело, ну и предложил  побаловаться над неплохим сайтиком канувшим в лету, который я уже давно задумывал восстановить.</p>
<p>Вот и всё, что было сделано за июнь месяц.</p>
<h2><span id="i">Доходы</span></h2>
<p>Традиционный скринчик</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1393" height="1024" sizes="(max-width: 576px) 100vw, 576px" src="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2019/07/finstrip-06-2019.jpg-576x1024.jpg" srcset="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2019/07/finstrip-06-2019.jpg-576x1024.jpg 576w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2019/07/finstrip-06-2019.jpg-169x300.jpg 169w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2019/07/finstrip-06-2019.jpg.jpg 720w" width="576"></img></p>
<p> </p>
<p>Если бы я хотя бы  поддерживал имеющиеся сайты таким образом в течение предыдущих двух лет, я полагаю доходы с адсенса были бы ничуть не меньше, чем сейчас идут с рефов.  кворк — это тоже рефы, таким образом около 65% идет с них. То есть было бы 20к с адсенса, и я бы гораздо довольнее, чем нынче.</p>
<p>Ну ничего, видимо мне был нужен этот урок, чтобы убедиться на собственной шкуре так делать нельзя. И через годик я думаю буду доволен «пассивной доходностью».</p>
<h2><span id="i-2">Чем я занимался в оффлайне последние пару лет</span></h2>
<p>Всё дело в том, что я тружусь по 2-3 часа за день, 2-3 раза в неделю. И это только фриланс. На работу с сайтами уходит в 10 раз меньше времени.  Вот почему я говорил о том, что мне стыдно заикаться о каких-то отпусках.  Всё остальное время я занимаюсь чем попало. Смотрю сериал, общаюсь с друзьями и женщинами, играю в мафию, или тусуюсь в клубах.</p>
<p>И мне всё это надоело. Мне надоела такая праздная жизнь.  Почему так происходит? Потому что у меня нет большего количества заказов по фрилансу. А трудиться над своими сайтами самостоятельно не хочется, а чтобы делать с этим что-то не самостоятельно — пока нету бюджетов. Нужно увеличить доходы, затем нанимать людей, делегировать всё, что мне самому делать осточертело.  Таким образом, кучу времени я провожу слишком праздно.</p>
<p>И вот тут буквально вчера мне пришло в голову решение,  которое наверное многие посчитают бредом.  Я постоянно придумываю какие-то движняки в оффлайне последние два года, как только мне становится настолько скучно.  2 года назад я занимался производством, затем розничной торговлей, потом я всё это свернул и больше полугода просто играл в мафию и тусил по клубам. Потом мне захотелось попробовать себя в преподавательстве.  Месяца на три меня хватило, делал всё как обычно по распиздяйски, но мне это стало в тягость, хотя работал я не так уж и много, по 3 часа в день, 4 дня в неделю. Я приходил на занятия, и узнавал тему только на самом занятии, без какой-либо подготовки просто начинал читать эту тему по Linux. Самое удивительное, что в заведении, где я преподавал мою работу посчитали отличной, упрашивали остаться, потом через некоторое время звонили упрашивали переехать в другой город и заниматься этим там. Я подумал немного и заломил им стоимость почти в четыре раза бОльшую, чем они мне платили до моего ухода. Они конечно же даже не перезвонили. Ну и ладно, не сильно-то и хотелось. В общем, преподавание не оправдало мои ожидания, мне было слишком скучно.</p>
<h2></h2>
<p>Потом я хотел петь песни, исполнять, полгода занимался вокалом, искал группу. Смысл был в том, что вроде как тусишь, занимаешься тем, что нравится и в то же время можно получать за это бабло, а не нести расходы, как это происходит в клубах и караоке.  Сейчас я всем этим занимаюсь совсем мало, почему-то и это мне наскучило, поскольку не удаётся найти практику под это дело.</p>
<p>И месяца 2-3 я уже живу именно так как я сказал — работаю 2-3 часа в день 2-3 дня в неделю. Иногда это один день за неделю и 5-6 часов работы за день. Заработков хватает ровно на поддержание того уровня жизни, который я сейчас веду. Часть конечно же семье, с которой я уже полгода не живу, остальное мне.  Можно бы работать и больше, и я это делаю, когда у меня возникает больше заказов по фрилансу. Но пока доходов хватает, ничего не подпирает — я ничего не делаю и для того, чтобы увеличить их количество. А сделать это однозначно можно. Но я это пустил на самотёк. Ну вот не хочется и всё.</p>
<h2><span id="i-3">Апатия</span></h2>
<p>Последние недели две мне не хочется вообще ничего. Ну вот абсолютно ничего. Всё как-то по накатанной, одним словом — болото. Я не понимаю почему так происходит. Пытаюсь разобраться. Решил, что нужно чем-то заняться в ожидании заказов по фрилансу. Причем деятельность нужна такая, чтобы можно было этим заниматься только в то время, когда лежит душа. Ну как с работой над собственными проектами. Естественно ни о каком официальном трудоустройстве не может быть и речи. Я слишком привык к этой свободе.  Тем более что я буду те же деньги, что имею сейчас с фриланса получать, а трудиться при этом раз в 10 больше. Ну по крайней мере времени будут тратить больше именно настолько.</p>
<p>Мне это не подходит. И тут вчера мне пришла в голову «гениальнейшая» мысль.  В своё время, лет 10 назад, ещё будучи студентом, я всерьёз <em>знал </em>что когда-нибудь я таки буду пробовать  этим заниматься. То есть я хотел, и куда-то на задворки сознания отложил эту затею. Так же как я <em>знал </em><span style="text-decoration: underline;">и  </span> знаю, что буду когда-нибудь заниматься преподаванием, и коммерческим исполнительством в заведениях, и садоводством, фермерством и ещё черт-те чем. Это вот такое знание, что я когда-нибудь этим <em>точно</em> займусь, когда придёт для этого время, будут возможности и желание.</p>
<h2><span id="i-4">Буду бомбилой!</span></h2>
<p>Так вот, вчера мне пришла в голову эта затея, и я решил попробовать себя в такси.  Потому что мне хочется что-то делать, а не просто торчать дома и смотреть сериалы или читать в ожидании заказов по фрилансу и бюджетов на раскачку сайтов. Вот прямо сегодня я начал этим заниматься, недолго думая зарегался водилой в индрайвере, прошел онлайн проверки и сделал несколько заказов, заработал первые копейки. И вы знаете, я кайфанул от этого.</p>
<p>Ещё несколько лет назад я пытался выполнить пару заказов через приложение inDriver, и мне это в то время жутко не понравилось. Года три-четыре тому назад. И всё это время мне казалось, что частный извоз это такое дешёвое и нудное дело. Зачем носиться по городу целый день ради 3-5к рублей, если эти же деньги можно заработать сидя в кухне за ноутом буквально в трусах за один-два  часа? (а иногда даже и без трусов). А то и быстрее.  Но вот жеж, прошло некоторое время, и мне захотелось этой романтики. Захотелось именно романтики дальних поездок в другие города.</p>
<p>На идею косвенно натолкнула меня подруга, которая пользуется этим приложением. А также товарищ, несколькими днями ранее. В общем, там есть возможность и межгород катать. И товарищ и подруга пользовались этим приложением, чтобы съездить именно в межгород. Я давно об этом слышал, что это удобно и популярно в нашем городе, да и вообще во всем кз. Но я не думал что настолько. Товарищ не мог уехать вечером в соседний город за 300км, хотя в сервисе висело не менее десятка заявок, но куда бы он ни позвонил — везде машины уже были полными.</p>
<p>Люди набирают несколько человек на межгородний рейс, и везут их не сильно дороже общественного транспорта, но с комфортом и скоростью такси. А водиле это выгоднее, чем обычному таксисту, ибо в обратный путь посредством того же сервиса не составляет труда взять снова пассажиров. Это должно быть довольно выгодно. И пользователям это обходится в разы дешевле, чем такси, вот в чем причина популярности этого сервиса.</p>
<p>А я имею машину, которая просто создана для такой деятельности. Это 6-местный минивэнчик, праворульная тойота.  Которую я за несколько лет эксплуатации порядком поушатал, но никак не решаюсь выделить средств на приведение её в порядок. И решил, что я на ней же могу и заработать денег  для неё же самой. Тем более что мне самому хочется покататься в такие рейсы.</p>
<p>И сегодня был мой первый день обкатки этого приложения и  сервиса. На межгород вылетать я пока не решился, сегодня катал заказы в ближайшие пригороды в радиусе 20-30км от окраины города. Сделал несколько таких заказов, решил проверить мысль о том, что через сервис всегда находится пассажир даже из этих районов. И действительно так. Я откатал в режиме нон-стоп часа 4-5, несколько пригородных заказов и парочку по городу.  Мне понравилось. Думаю если не завтра, то к следующим выходным я отправлюсь таки в межгород. Тем более у нас сейчас держится небывалая жара очень нетипичная для нашего климата, и народ толпами ломится в ближайшую курортную зону на выходные.  А потом как починю машинку, конечно буду пробовать и дальняки, до 1-2к км.  Вот такой у меня план. И кстати, это часть  подготовки к другой цели — я хочу поехать на этой машинке в другую страну и там пожить пару месяцев, а может и больше. А потом может и ещё куда-нибудь.</p>
<p>Естественно, администрированием я всё так же занимаюсь, и обязательно помогу вам с <a href="https://vpsadm.ru/optimizatsiya-servera-sokratite-vremya-otveta/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">оптимизацией серверов</a>, или же с настройкой серверов под сайты, их переносом, <a href="https://vpsadm.ru/oshibka-podklyucheniya-k-baze-dannyih/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">решаю проблемы с БД mysql</a>, и прочее всякое.</p>
<p> </p>
            		</div>]]></description>
<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:46:16 +0300</pubDate>
<guid>https://vpsadm.ru/finstrip-za-iyun-2019-30k-hochu-bombit/</guid>
</item>

</channel>
</rss>